question: "Какая структура державной власти установлена в Украине по согласию Конституции?"
answer: "Статья 6 Конституции Украины устанавливает, что державная власть в Украине осуществляется на основании разделения на законодательную, исполнительную и судебную."

question: "Каков принцип верховенства права в Украине согласно Конституции?"
answer: "Статья 8 Конституции Украины признает и гарантирует принцип верховенства права. Конституция имеет наивысшую юридическую силу, законы и другие нормативные правовые акты принимаются на основании Конституции и должны соответствовать ей."

question: "Какова роль місцевого самоврядування в Украине согласно Конституции?"
answer: "Статья 7 Конституции Украины признает и гарантирует местное самоуправление."

question: "Кто является носителем суверенитета и источником власти в Украине по Конституции?"
answer: "Статья 5 Конституции Украины устанавливает, что суверенитетом и единым источником власти в Украине является народ."

question: "Какое право принадлежит исключительно народу согласно Конституции?"
answer: "Статья 5 Конституции Украины гласит, что право определять конституционный строй принадлежит исключительно народу."

question: "Какова роль Верховной Рады в процессе утверждения межнародных договоров?"
answer: "Статья 9 Констинтуции Украины устанавливает, что действующие международные договоры, для которых была дана согласие Верховной Радой Украины, являются частью национального законодательства Украины."

question: "Какова роль судебной власти в системе органов державной власти?"
answer: "Статья 6 Конституции Украины устанавливает, что судебная власть осуществляет свои полномочия в установленных этой Конституцией пределах и в соответствии с законами Украины."

question: "Какое значение имеет Конституция Украины для других нормативно-правовых актов?"
answer: "Статья 8 Конституции Украины устанавливает, что законы и другие нормативные правовые акты должны соответствовать Конституции Украины."

question: "Какова роль человека в системе правового государства согласно Конституции?"
answer: "Статья 3 Конституции Украины устанавливает, что человек, его жизнь и здоровье, честь и достоинство, недопустимость и безопасность признаются в Украине высшей социальной ценностью. Права и свободы человека и их гарантии определяют смысл и направление деятельности государства."

question: "Каков статус Украины согласно Конституции?"
answer: "Статья 1 Конституции Украины устанавливает, что Украина является суверенной и независимой, демократической, социальной, правовой державой."

question: "Какая мера обеспечивает защиту природных ресурсов Украины?"
answer: "Согласно статье 13 Конституции Украины, держава забезпечує захист прав усіх суб'єктів права власності і господарювання, соціальну спрямованість економіки. Усі суб'єкти права власності рівні перед законом."

question: "Какие права имеют граждане Украины на землю по статье 14?"
answer: "Согласно статье 14 Конституции Украины, право власності на землю гарантується. Це право набувається і реалізується громадянами, юридичними особами та державою виключно відповідно до закону."

question: "Какие основные национальные богатства Украины по статье 15?"
answer: "Согласно статье 15 Конституции Украины, земля є основним національним багатством, що перебуває під особливою охороною держави."

question: "Какие функции выполняет государство по защите суверенитета и территориальной целостности Украины?"
answer: "Согласно статье 17 Конституции Украины, захист суверенітету і територіальної цілісності України, забезпечення її економічної та інформаційної безпеки є найважливішими функціями держави, справою всього Українського народу."

question: "Какие меры принимает государство для поддержания экологической баланса и защиты от последствий Чорнобильской катастрофы?"
answer: "Согласно статье 16 Конституции Украины, забезпечення екологічної безпеки і підтримання екологічної рівноваги на території України, подолання наслідків Чорнобильської катастрофи - катастрофи планетарного масштабу, збереження генофонду Українського народу є обов'язком держави."

question: "Какие права граждан Украины обеспечиваются государством по статье 12?"
answer: "Согласно статье 12 Конституции Украины, Україна дбає про задоволення національно-культурних і мовних потреб українців, які проживають за межами держави."

question: "Какое право гарантируется по статье 10 Конституции Украины?"
answer: "Согласно статье 10 Конституции Украины, державною мовою в Україні є українська мова. Держава забезпечує всебічний розвиток і функціонування української мови в усіх сферах суспільного життя на всій території України."

question: "Какие меры принимает государство для защиты прав национальных меньшинств?"
answer: "Согласно статье 11 Конституции Украины, держава сприяє консолідації та розвиткові української нації, її історичної свідомості, традицій і культури, а також розвиткові етнічної, культурної, мовної та релігійної самобутності всіх корінних народів і національних меншин України."

question: "Какое право гарантировано гражданам Украины по статье 13?"
answer: "Согласно статье 13 Конституции Украины, кожний громадянин має право користуватися природними об'єктами права власності народу відповідно до закону."

question: "Какие гарантии обеспечивает государство по защите прав военнослужащих?"
answer: "Согласно статье 17 Конституции Украины, держава забезпечує соціальний захист громадян України, які перебувають на службі у Збройних Силах України та в."

question: "Какие права и свободы гарантированы людям согласно Конституции Украины?"
answer: "Статья 21 Конституции гласит, что все люди являются свободными и равными в своем достоинстве и правах. Права и свободы человека являются невычурными и неприкосновенными."

question: "Какие ограничения на права и свободы не допускаются по согласию с Конституцией?"
answer: "Статья 22 Конституции утверждает, что права и свободы людей, закрепленные данной Конституцией, не являются исчерпывающими. Конституционные права и свободы гарантируются и не могут быть отменены."

question: "Какое право обеспечивает возможность свободного развития личности при условии сохранения прав других людей?"
answer: "Статья 23 Конституции утверждает, что каждая личность имеет право на свободное развитие своей личности, если при этом не нарушаются права и свободы других людей."

question: "Каков принцип равенства граждан перед законом согласно Конституции?"
answer: "Статья 24 Конституции утверждает, что граждане имеют равные конституционные права и свободы и являются равными перед законом."

question: "Какие факторы не могут служить основанием для привилегий или ограничений согласно Конституции?"
answer: "Статья 24 Конституции утверждает, что не может быть привилегий или ограничений за описанными в ней признаками."

question: "Какие особые меры предполагаются для защиты прав женщин согласно Конституции?"
answer: "Статья 24 Конституции утверждает, что равенство прав женщины и мужчины обеспечивается через предоставление женщинам равных возможностей с мужчинами в громадско-политической и культурной деятельности, образовании и профессиональной подготовке, работе и заработной плате; специальными мерами по охране труда и здоровья женщин, установлением пенсионных льгот; созданием условий для сочетания работы с материнством."

question: "Какие права и плюшки предоставляются женщинам в связи с беременностью согласно Конституции?"
answer: "Статья 24 Конституции утверждает, что предоставляются оплачиваемые отпуска и другие льготы беременным женщинам."

question: "Какие категории граждан имеют особые права согласно статтям 25 и 26 Конституции?"
answer: "Статья 25 гарантирует право на сохранение громадянства и возможности изменения его, а также защиту от высылки за пределы Украины. Статья 26 устанавливает равные права и обязанности для иностранных граждан и лиц без гражданства, проживающих в Украине законными способами."

question: "Какие гарантии предоставляет Конституция для беременных женщин согласно статтям?"
answer: "Статья 25 не упоминает специальные права для беременных женщин. Статья 31 Конституции гарантирует тайну личного жилья и коммуникаций, что может косвенно защитить интересы беременных женщин."

question: "Какие ограничения на арест и задержание установлены в статтях?"
answer: "Статья 29 устанавливает правила ареста и задержания. Любой заарештованный или задержанный имеет право быть немедленно осведомленным о причинах своего задержания, знать свои права и иметь возможность получить правовую помощь. Суд должен рассмотреть вопрос об аресте в течение 72 часов."

question: "Какие гарантии предоставляет Конституция для личной безопасности согласно статтям?"
answer: "Статья 28 гарантирует право на свободу и гуманное обращение. Статья 30 гарантирует недоторканность жилища, а статья 31 - тайну личного жилья, телефонных переговоров и корреспонденции."

question: "Какие права на защиту от незаконных вмешательств гарантированы согласно статтям?"
answer: "Статьи 28 и 30 Конституции гарантируют право на свободу, гуманный подход к обращению с людьми и недоторканность жилища."

question: "Какие ограничения на проникновение в личное пространство установлены согласно статтям?"
answer: "Статья 30 Конституции устанавливает, что проникновение в жилье или другое имущество допускается только по мотивированному решению суда. В случае немедленной необходимости для спасения жизни людей или погони за подозреваемыми могут быть установлены другие правила."

question: "Какие права на конфиденциальность переписки и телефонных звонков гарантированы согласно статтям?"
answer: "Статья 31 Конституции гарантирует тайну личного жилья, телефонных переговоров и корреспонденции. В исключительных случаях суд может разрешить их проникновение."

question: "Какие права на защиту от вмешательства в личную жизнь гарантированы согласно статтям?"
answer: "Статья 32 Конституции гарантирует право на защиту от вмешательства в личную и семейную жизнь, за исключением случаев, предусмотренных законом."

question: "Какие права гарантированы каждому человеку по Конституции Украины?"
answer: "Статья 33 Конституции гарантирует каждому право свободного переселения, выбора места жительства и права свободно покидать территорию Украины."

question: "Какие ограничения могут быть установлены на право свободного переселения?"
answer: "Статья 33 Конституции устанавливает, что ограничения на право свободного переселения могут быть установлены законом."

question: "Какое право гарантируется каждому человеку согласно статье 34?"
answer: "Статья 34 Конституции гарантирует право на свободу мысли и слова, волеизъявление своих взглядов и убеждений."

question: "Какие ограничения могут быть установлены на свободу мысли и слова?"
answer: "Статья 34 Конституции гласит, что свобода мысли и слова может быть ограничена законом в интересах национальной безопасности, территориальной целостности или общественного порядка."

question: "Какое право гарантируется каждому человеку согласно статье 35?"
answer: "Статья 35 Конституции гарантирует право на свободу вероисповедания и досужего убеждения, включая свободу исповедовать любую религию или не исповедовать никакой."

question: "Какие ограничения могут быть установлены на свободу вероисповедания?"
answer: "Статья 35 Конституции устанавливает, что свобода вероисповедания может быть ограничена законом только в интересах общественного порядка, здоровья и морали населения или защиты прав и свобод других людей."

question: "Какое право гарантируется каждому человеку согласно статье 36?"
answer: "Статья 36 Конституции гарантирует право на свободное объединение в политические партии и общественные организации для защиты своих прав и свобод, а также удовлетворения политических, экономических, социальных, культурных и других интересов."

question: "Какие ограничения могут быть установлены на право свободного объединения?"
answer: "Статья 36 Конституции устанавливает, что ограничения на право свободного объединения в политические партии могут быть установлены только в интересах национальной безопасности и общественного порядка."

question: "Какое право гарантируется каждому человеку согласно статье 36 относительно профсоюзов?"
answer: "Статья 36 Конституции гарантирует право на участие в профессиональных союзах для защиты трудовых и социально-экономических прав и интересов."

question: "Как определяется носитель суверенитета Украины согласно Конституции?"
answer: "Согласно статье 5 Конституции Украины, носителем суверенитета является народ."

question: "Кому принадлежит право определения конституционного строя в Украине?"
answer: "Право определять конституционный строй принадлежит исключительно народу, согласно статье 5 Конституции Украины."

question: "Какие права имеют профессиональные союзы по согласованию с Конституцией?"
answer: "Профессиональные союзы имеют равные права и обмеження членства устанавливает только Конституция Украины и законы Украины, согласно статье 36 Конституции."

question: "Какие ограничения на вступление в политические партии или общественные организации установлены по Конституции?"
answer: "Никто не может быть принужден к вступлению в какие-либо общественные объединения или ограничен в правах за членство или отсутствие членства в политических партиях или общественных организациях, согласно статье 37 Конституции Украины."

question: "Какие ограничения на деятельность политических партий и общественных организаций предусмотрены по Конституции?"
answer: "Политические партии и общественные организации не могут иметь военизированных формирований, а также не могут создаваться и действовать в органах исполнительной власти, судовом аппарате, местного самоуправления, воинских формированиях, а также на государственных предприятиях, учебных заведениях и других государственных учреждениях или организациях. Запрет деятельности общественных объединений осуществляется только в судебном порядке, согласно статье 37 Конституции Украины."

question: "Какие права граждан предусмотрены для участия в управлении государственными делами?"
answer: "Граждане имеют право участвовать в управлении государственными делами, принимать участие в всеукраинских и местных референдумах, свободно выбирать и избираться на должности в органы государственной власти и органы местного самоуправления, согласно статье 38 Конституции Украины."

question: "Какое право граждан предусмотрено для доступа к государственной службе?"
answer: "Граждане имеют равное право на доступ к государственной службе и службу в органах местного самоуправления, согласно статье 38 Конституции Украины."

question: "Какие права граждан предусмотрены для проведения мирных собраний, митингов, пикетирования и демонстраций?"
answer: "Граждане имеют право мирно собираться без оружия и проводить митинги, пикеты, демонстрации, а также должны своевременно информировать органы исполнительной власти или местного самоуправления о проведении таких мероприятий. Обжалование этих мероприятий может осуществляться только в судебном порядке по закону, за исключением случаев нарушения общественного порядка, безопасности здоровья населения или прав и свобод других лиц, согласно статье 39 Конституции Украины."

question: "Какое право граждан предусмотрено для направления индивидуальных или коллективных письменных обращений?"
answer: "Граждане имеют право направлять индивидуальные или коллективные письменные обращения и лично обращаться к должностным лицам органов государственной власти, местного самоуправления и их службам, которые обязаны рассмотреть обращение и дать обоснованную ответ в установленный законом срок, согласно статье 40 Конституции Украины."

question: "Какое право граждан предусмотрено для владения, пользования и распоряжения своей собственностью?"
answer: "Каждый гражданин имеет право владеть, пользоваться и распоряжаться своей собственностью. Право приватной собственности приобретается в порядке, установленном законом. Граждане могут использовать объекты права государственной или коммунальной собственности для удовлетворения своих потребностей в соответствии с законом. Никто не может быть незаконно лишён права собственности, и это право является неделимым. Примусовое выселение объектов права приватной собственности допускается только как исключение по мотивам общественной необходимости в порядке, установленном законом, с полным возмещением их стоимости. Конфискация имущества может быть применена только при решении суда в случае чрезвычайного положения и в соответствии с порядком, установленным законом, согласно статье 41 Конституции Украины."

question: "Какие ограничения могут быть наложены на право пользования имуществом согласно статье 42?"
answer: "Согласно статье 42 Конституции Украины, власності не може завдавати шкоди правам, свободам та гідності громадян, інтересам суспільства, погіршувати екологічну ситуацію і природні якості землі. Власництво не може забороняти право на підприємницьку діяльність, що не заборонена законом."

question: "Кому ограничено право на підприємницьку діяльність?"
answer: "Согласно статьї 42 Конституции Украины, підприємницька діяльність депутатів, посадових і службових осіб органів державної влади та органів місцевого самоврядування обмежується законом."

question: "Как обеспечивает держава конкуренцию в підприємницькій діяльності?"
answer: "Держава забезпечує захист конкуренції у підприємницькій діяльності. Не допускаються зловживання монопольним становищем на ринку, неправомірне обмеження конкуренції та недобросовісна конкуренція. Види і межі монополії визначаються законом."

question: "Какие права защищает держава правилами статьи 43?"
answer: "Держава захищає права споживачів, здійснює контроль за якістю і безпечністю продукції та усіх видів послуг і робіт, сприяє діяльності громадських організацій споживачів."

question: "Какое право гарантируется статьей 43 для каждого гражданина?"
answer: "Кожен має право на працю, що включає можливість заробляти собі на життя працею, яку він вільно обирає або на яку вільно погоджується."

question: "Какие условия гарантирует держава для реализации права на працю?"
answer: "Держава створює умови для повного здійснення громадянами права на працю, гарантує рівні можливості у виборі професії та роду трудової діяльності, реалізовує програми професійно-технічного навчання, підготовки і перепідготовки кадрів відповідно до суспільних потреб."

question: "Какие виды использования праці запрещены?"
answer: "Використання примусової праці забороняється. Не вважається примусовою працею військова або альтернативна (невійськова) служба, а також робота чи служба, яка виконується особою за вироком чи іншим рішенням суду або відповідно до законів про воєнний і про надзвичайний стан."

question: "Какие права гарантирует статья 43 для женщин и несовершеннолетних?"
answer: "Використання праці жінок і неповнолітніх на небезпечних для їхнього здоров'я роботах забороняється."

question: "Какие права защищены статьей 43 при увольнении?"
answer: "Громадянам гарантується захист від незаконного звільнення. Право на своєчасне одержання винагороди за працю захищається законом."

question: "Какое право защищено статьей 45?"
answer: "Кожен, хто працює, має право на відпочинок. Це право забезпечується наданням днів щотижневого відпочинку, а також оплачуваної щорічної відпустки, встановленням скороченого робочого дня щодо окремих професій і виробництв, скороченої тривалості роботи у нічний час."

question: "Какие условия определяются законом для обеспечения права на відпочинок?"
answer: "Максимальна тривалість робочого часу, мінімальна тривалість відпочинку та оплачуваної щорічної відпустки, вихідні та святкові дні, а також інші умови здійснення цього права визначаються законом."

question: "Какие виды социальной защиты гарантирует статья 46?"
answer: "Громадяни мають право на соціальний захист, що включає право на забезпечення їх у разі повної, часткової або тимчасової втрати працездатності, втрати годувальника, безробіття з незалежних від них обставин, а також у старості та в інших випадках, передбачених законом."

question: "Какие источники обеспечения социальной защиты указаны в статье 46?"
answer: "Це право гарантується загальнообов'язковим державним соціальним страхуванням за рахунок страхових внесків громадян, підприємств, установ і організацій, а також бюджетних та інших джерел соціального забезпечення; створенням мережі державних, комунальних, приватних закладів для догляду за непрацездатними."

question: "Какие виды пенсий и социальных выплат должны обеспечивать уровень жизни не ниже прожиточного минимума?"
answer: "Пенсії, інші види соціальних виплат та допомоги, що є основним джерелом існування, мають забезпечувати рівень життя, не нижчий від прожиткового мінімуму, встановленого законодавством."

question: "Какое право гарантирует статья 47 Конституции Украины?"
answer: "Статья 47 Конституции Украины гарантирует право на жильё."

question: "Какие условия создаёт держава для обеспечения права граждан на жильё согласно статье 47?"
answer: "Согласно статье 47, держава создает умови, при яких кожний громадянин матиме змогу побудувати житло, придбати його у власність або взяти в оренду."

question: "Какие категории граждан получают жильё бесплатно или по доступной цене согласно статье 47?"
answer: "Согласно статье 47, держава и органы местного самоуправления предоставляют жильё бесплатно или за доступную для них плату громадянам, которые нуждаются в социальном обеспечении."

question: "Какое право гарантирует статья 48 Конституции Украины?"
answer: "Статья 48 Конституции Украины гарантирует право на достаточный жизненный уровень для себя и своей семьи, который включает достаточное питание, одежду и жильё."

question: "Какие меры обеспечивает держава по охране здоровья согласно статье 49?"
answer: "Согласно статье 49, держава обеспечивает охрану здоровья путем финансирования соответствующих социально-экономических, медико-санитарных и оздоровительных программ."

question: "Какое право гарантирует статья 50 Конституции Украины?"
answer: "Статья 50 Конституции Украины гарантирует право на безопасное для жизни и здоровья окружающую среду и право на возмещение ущерба, причиненного нарушением этого права."

question: "Какое право гарантирует статья 51 Конституции Украины?"
answer: "Статья 51 Конституции Украины гарантирует право на свободный доступ к информации о состоянии окружающей среды, качестве пищевых продуктов и предметов быта, а также право на ее распространение."

question: "Какое право гарантирует статья 52 Конституции Украины?"
answer: "Статья 52 Конституции Украины гарантирует равенство прав детей независимо от происхождения и того, родившиеся в браке или вне брака."

question: "Какое право гарантирует статья 53 Конституции Украины?"
answer: "Статья 53 Конституции Украины гарантирует право на образование. Повная основная общая образование является обязательной."

question: "Какие меры принимает держава для обеспечения доступности образования согласно статье 53?"
answer: "Согласно статьи 53, держава обеспечивает доступность и бесплатность дошкольного, полного общего среднего, профессионально-технического, высшего образования в государственных и коммунальных учебных заведениях; развитие дошкольного, полного общего среднего, внеучебного, профессионально-технического, высшего и послевузовского образования, различных форм обучения; предоставление государственных стипендий и льгот студентам."

question: "Какое право гарантирует статья 54 Конституции Украины?"
answer: "Статья 54 Конституции Украины гарантирует свободу литературной, художественной, научной и технической творчества, защиту интеллектуальной собственности, авторских прав, моральных и материальных интересов, возникающих в связи с различными видами интеллектуальной деятельности."

question: "Какие права и свободы защищаются судом согласно статей 55-63 Конституции?"
answer: "Статья 55 гласит, что права и свободы человека и гражданина защищаются судом. Каждому гарантировано право на оскаржение в суде решений, действий или бездействия органов государственной власти, органов местного самоуправления, посадовых и служебных лиц."

question: "Какие конкретные права или свободы гарантируются статьей 55 Конституции?"
answer: "Статья 55 Конституции гарантирует право на оскаржение в суде решений, действий или бездействия органов государственной власти, органов местного самоуправления, посадовых и служебных лиц."

question: "Какие права связаны с обращением к Уполномоченному Верховной Рады Украины по правам человека?"
answer: "Статья 55 Конституции гарантирует право каждого обращаться за защитой своих прав к Уполномоченному Верховной Рады Украины по правам человека."

question: "Какие права связаны с конституционной скарго в Конституционный Суд Украины?"
answer: "Статья 55 Конституции гарантирует право каждого обращаться с конституционной скарго в Конституционный Суд Украины, если это предусмотрено данной Конституцией и регламентируется законом."

question: "Какие права связаны с международным правовым защите согласно статье 55?"
answer: "Статья 55 Конституции гарантирует право каждого обращаться за защитой своих прав и свобод к соответствующим международным судебным учреждениям или органам международных организаций, в которых Украина является членом или участником."

question: "Какие права связаны с юридической защитой согласно статье 57?"
answer: "Статья 57 Конституции гарантирует право каждого знать свои права и обязанности. Законы и другие нормативные правовые акты, которые определяют права и обязанности граждан, должны быть доведены до сведения населения в порядке, установленном законом."

question: "Какие ограничения касаются обратной силы закона согласно статье 58?"
answer: "Статья 58 Конституции устанавливает, что законы и другие нормативные правовые акты не имеют обратной силы в отношении действий или состояний, которые на момент их совершения или возникновения не были признаны законом как правонарушение."

question: "Какие права связаны с профессиональной юридической помощью согласно статье 59?"
answer: "Статья 59 Конституции гарантирует право каждого на професиональную юридическую помощь. В случаях, предусмотренных законом, эта помощь предоставляется бесплатно."

question: "Какие ограничения касаются выполнения явно злочинных распоряжений или приказов согласно статье 60?"
answer: "Статья 60 Конституции устанавливает, что никто не обязан выполнять явно злочинные распоряжения или приказы. За выполнение явно злочинного распоряжения или приказа наступает юридическая ответственность."

question: "Какие ограничения касаются повторной ответственности за одно и то же правонарушение согласно статье 61?"
answer: "Статья 61 Конституции устанавливает, что никто не может быть дважды привлечен к юридической ответственности одного вида за одно и то же правонарушение. Юридическая ответственность имеет индивидуальный характер."

question: "Какие гарантии связаны с невиновностью согласно статье 62?"
answer: "Статья 62 Конституции устанавливает, что особа считается невиновной в совершении преступления и не может быть подвергнута криминальному наказанию, пока ее вина не будет доказана законным порядком и установлена обвинительным приговором суда."

question: "Какие гарантии связаны с отказом давать показания согласно статье 63?"
answer: "Статья 63 Конституции устанавливает, что особа не несет ответственности за отказ давать показания или объяснения."

question: "Кто является носителем суверенитета согласно Конституции?"
answer: "Согласно статье 5 Конституции Украины, носителем суверенитета является народ."

question: "Какое право имеет підозрюваний, обвинувачений или підсудний?"
answer: "Статья 64 Конституции Украины гласит: Право определять конституционный строй принадлежит исключительно народу."

question: "Какие права и свободы нельзя ограничивать согласно статье 64?"
answer: "Статья 64 Конституции Украины гласит: Конституционные права и свободы человека и гражданина не могут быть ограничены, кроме случаев, предусмотренных Конституцией Украины."

question: "Какие обстоятельства позволяют вводить временные ограничения на некоторые конституционные права?"
answer: "Статья 64 Конституции Украины гласит: В умовах военного или надзивичного стану можуть встановлюватися окремі обмеження прав і свобод із зазначенням строку дії цих обмежень."

question: "Какие права и свободы нельзя ограничивать даже в условиях военного или надзвичайного стану?"
answer: "Статья 64 Конституции Украины гласит: Не можуть бути обмежені права і свободи, передбачені статтями 24, 25, 27, 28, 29, 40, 47, 51, 52, 55, 56, 57, 58, 59, 60, 61, 62, 63 цієї Конституції."

question: "Что является обязательным для каждого гражданина Украины согласно статье 66?"
answer: "Статья 66 Конституции Украины гласит: Кожен зобов'язаний не заподіювати шкоду природі, культурній спадщині, відшкодовувати завдані ним збитки."

question: "Какие обязанности связаны с подачей деклараций о доходах и имуществе?"
answer: "Статья 67 Конституции Украины гласит: Кожен зобов'язаний сплачувати податки і збори в порядку і розмірах, встановлених законом. Усі громадяни щорічно подають до податкових інспекцій за місцем проживання декларації про свій майновий стан та доходи за минулий рік у порядку, встановленому законом."

question: "Какие права и свободы гарантируются статьей 68?"
answer: "Статья 68 Конституции Украины гласит: Кожен зобов'язаний неухильно додержуватися Конституції України та законів України, не посягати на права і свободи, честь і гідність інших людей. Незнання законів не звільняє від юридичної відповідальності."

question: "Какое право имеют граждане Украины согласно статье 69?"
answer: "Статья 69 Конституции Украины гласит: Народне волевиявлення здійснюється через вибори, референдум та інші форми безпосередньої демократії."

question: "Кто имеет право голоса на выборах и референдумах согласно статье 70?"
answer: "Статья 70 Конституции Украины гласит: Право голосу на виборах і референдумах мають громадяни України, які досягли на день їх проведення вісімнадцяти років. Не мають права голосу громадяни, яких визнано судом недієздатними."

question: "Какие обязанности связаны с выборами согласно статье 71?"
answer: "Статья 71 Конституции Украины гласит: Вибори до органів державної влади та органів місцевого самоврядування є вільними і відбуваються на основі загального, рівного і прямого виборчого права шляхом таємного голосування. Виборцям гарантується вільне волевиявлення."

question: "Кто может призывать к всеукраинскому референдуму согласно статье 72?"
answer: "Статья 72 Конституции Украины гласит: Всеукраїнський референдум призначається Верховною Радою України або Президентом України відповідно до їхніх повноважень, встановлених цією Конституцією."

question: "Какие вопросы могут решаться через всеукраинский референдум согласно статье 73?"
answer: "Статья 73 Конституции Украины гласит: Виключно всеукраїнським референдумом вирішуються питання про зміну території України."

question: "Какие вопросы не могут решаться через референдум согласно статье 74?"
answer: "Статья 74 Конституции Украины гласить: Референдум не допускається щодо законопроектів з питань податків, бюджету та амністії."

question: "Какой орган является единственным законодательным в Украине согласно статье 75?"
answer: "Статья 75 Конституции Украины гласить: Єдиним органом законодавчої влади в Україні є парламент - Верховна Рада України."

question: "Какой конституционный состав имеет Верховная Рада Украины согласно статье 76?"
answer: "Статья 76 Конституции Украины гласить: Конституційний склад Верховної Ради України - чотириста п'ятдесят народних депутатів України, які обираються на основі загального, рівного і прямого виборчого права шляхом таємного голосування строком на п'ять років."

question: "Какие требования предъявляются к громадянину Украины для его избрания депутатом Верховной Рады?"
answer: "Статья 5 Конституции Украины устанавливает, что носителем суверенитета является народ. Статья 78 Конституции гласит, что нардепы не могут иметь другой представительский мандат, находиться на государственной службе или заниматься оплачиваемой деятельностью, кроме преподавательской, научной и творческой."

question: "Каков срок полномочий Верховной Рады Украины?"
answer: "Статья 77 Конституции Украины устанавливает, что срок полномочий Верховной Рады составляет пять лет."

question: "Когда проводятся черговые выборы в Верховную Раду Украины?"
answer: "Согласно статье 77 Конституции Украины, черговые выборы в Верховную Раду Украины проводятся в последнюю неделю октября пятилетнего срока полномочий Верховной Рады."

question: "Какие условия предъявляются к депутату относительно его деятельности?"
answer: "Статья 78 Конституции Украины устанавливает, что нардепы не могут иметь другой представительский мандат, находиться на государственной службе или заниматься оплачиваемой деятельностью, кроме преподавательской, научной и творческой."

question: "Каков порядок проведения выборов депутатов Верховной Рады Украины?"
answer: "Статья 77 Конституции Украины устанавливает порядок проведения выборов народных депутатов через законодательство."

question: "Что происходит при несуместности депутатского мандата с другими видами деятельности?"
answer: "Статья 78 Конституции Украины гласит, что в случае возникновения обстоятельств, которые нарушают требования о несуместности депутатского мандата с другими видами деятельности, народный депутат обязан прекратить такую деятельность или подать заявление о сложении полномочий народного депутата Украины в течение двадцати дней со дня возникновения таких обстоятельств."

question: "Какой присяги принимают народные депутаты Украины при вступлении на должность?"
answer: "Статья 79 Конституции Украины устанавливает, что нардепы принимают присягу перед Верховной Радой Украины."

question: "Какова юридическая ответственность нардепа за результаты голосования или высказывания в парламенте?"
answer: "Статья 80 Конституции Украины устанавливает, что нардепы несут юридическую ответственность только за клевету или оскорбление."

question: "Каковы случаи прекращения полномочий народного депутата?"
answer: "Статья 81 Конституции Украины устанавливает, что полномочия нардепа прекращаются одновременно с прекращением полномочий Верховной Рады или в случаях: заявление о сложении полномочий; законный обвинительный приговор; признание недееспособным судом; лишение гражданства или постоянного проживания за пределами Украины; не устранение нарушения требований о несуместности депутатского мандата; выход из фракции или отказ от членства в ней."

question: "Какие действия могут привести к прекращению полномочий народного депутата Украины?"
answer: "Согласно статье 7 Конституции Украины, полномочия народного депутата Украины прекращаются в случае смерти (пункт 6), если его полномочия прекращены в соответствии с Конституцией Украины в связи с прекращением полномочий Верховной Рады Украины (пункт 7), а также в других случаях, предусмотренных законом."

question: "Какие полномочия Верховная Рада Украины имеет при обнаружении недееспособности или безвозвратного отсутствия народного депутата?"
answer: "Полномочия народного депутата Украины прекращаются с момента вступления в законную силу решения суда о его недееспособности или безвозвратном отсутствии (статья 7, пункт 8 Конституции Украины)."

question: "Какие полномочия Верховная Рада Украины имеет при обнаружении смерти народного депутата?"
answer: "Полномочия народного депутата Украины прекращаются с момента вступления в законную силу свидетельства о его смерти (статья 7, пункт 8 Конституции Украины)."

question: "Какие полномочия Верховная Рада Украины имеет при отсутствии народного депутата в составе фракции?"
answer: "Полномочия народного депутата прекращаются с момента принятия решения высшего руководящего органа соответствующей политической партии (выборочного блока политических партий) о его исключении из состава фракции, если он был избран от этой политической партии (выборочного блока политических партий) (статья 7, пункт 9 Конституции Украины)."

question: "Какие сроки проведения первой сессии Верховной Рады Украины после выборов?"
answer: "Первая сессия Верховной Рады Украины собирается не позднее тридцати дней после официального объявления результатов выборов (статья 82 Конституции Украины)."

question: "Какие сроки черговых сессий Верховной Рады Украины?"
answer: "Черговые сессии Верховной Рады Украины начинаются первого вівторка февраля и первого вівторка сентября каждого года (статья 83 Конституции Украины)."

question: "Какие действия могут привести к заседанию Верховной Рады Украины вне черговых сроков?"
answer: "Верховная Рада Украины собирается вне черговых сроков по требованию Президента Украины или не менее трети народных депутатов Украины от конституционного состава Верховной Рады Украины (статья 83 Конституции Украины)."

question: "Какие действия могут привести к заседанию Верховной Рады Украины в течение двух дней?"
answer: "Верховная Рада Украины собирается в течение двух дней после объявления указа Президента Украины о введении военного или чрезвычайного состояния в Украине или отдельных ее территориях (статья 83 Конституции Украины)."

question: "Какие действия могут продлить полномочия Верховной Рады Украины, если она действует при военном или чрезвычайном состоянии?"
answer: "Полномочия Верховной Рады Украины продолжаются до дня первого заседания первой сессии Верховной Рады Украины, избранной после отмены военного или чрезвычайного состояния (статья 83 Конституции Украины)."

question: "Как формируется коалиция депутатских фракций в Верховной Раде Украины?"
answer: "Коалиция депутатских фракций в Верховной Раде Украины формируется на основе узаконенных политических позиций и результатов выборов, и она должна включать большинство народных депутатов Украины от конституционного состава Верховной Рады Украины (статья 83 Конституции Украины)."

question: "Как долго должно длиться процесс формирования коалиции депутатских фракций?"
answer: "Процесс формирования коалиции депутатских фракций в Верховной Раде Украины должен быть завершен в течение одного месяца с момента открытия первого заседания Верховной Рады после черговых или внечерговых выборов, или в течение одного месяца со дня прекращения деятельности коалиции депутатских фракций (статья 83 Конституции Украины)."

question: "Какие предложения коалиция депутатских фракций должна представить Президенту Украины?"
answer: "Коалиция депутатских фракций в Верховной Раде Украины должна представить Президенту Украины предложения кандидатур на ключевые должности (статья 83 Конституции Украины)."

question: "Какие пропозиции может предложить Президент Украины относительно кандидатуры Премьер-министра?"
answer: "Статья 105 Конституции Украины гласит, что Президент Украины имеет право предлагать кандидатуры для должности Председателя Верховной Рады Украины и Премьер-министра Украины."

question: "Какие пропозиции может предложить Президент относительно кандидатур в Кабинет Министров?"
answer: "Статья 105 Конституции Украины гласит, что Президент Украины имеет право предлагать кандидатуры для должности Председателя Верховной Рады Украины и Премьер-министра Украины."

question: "Какие права имеют депутатские фракции в Верховной Раде?"
answer: "Статья 108 Конституции Украины устанавливает, что депутатская фракция, входящая в состав большинства народных депутатов от конституционного состава Верховной Рады Украины, имеет права коалиции депутатских фракций в Верховной Раде."

question: "Какие заседания Верховной Рады проводятся закрыто?"
answer: "Статья 84 Конституции Украины устанавливает, что закрытые заседания Верховной Рады проводятся за решение большинства от конституционного состава Верховной Рады."

question: "Какие права принадлежат Верховной Раде по вопросам формирования и деятельности коалиций депутатских фракций?"
answer: "Статья 108 Конституции Украины устанавливает, что засады формування, організації діяльності та припинення діяльності коаліцій депутатських фракцій у Верховній Раді України встановлюються Конституцією України та Регламентом Верховної Ради України."

question: "Какие права имеет депутатская фракция, входящая в состав большинства народных депутатов от конституционного состава Верховной Рады?"
answer: "Статья 108 Конституции Украины устанавливает, что депутатская фракция, входящая в состав большинства народных депутатов от конституционного состава Верховной Рады Украины, имеет права коалиции депутатских фракций в Верховной Раде."

question: "Какие права принадлежат Верховной Раде по вопросам формирования Кабинета Министров?"
answer: "Статья 105 Конституции Украины устанавливает, что Верховная Рада призывает Президента Украины кандидатуру Премьер-министра Украины и других членов Кабинета Министров."

question: "Какие права принадлежат Верховной Раде по вопросам утверждения программы деятельности Кабинета Министров?"
answer: "Статья 105 Конституции Украины гласит, что Верховная Рада рассматривает и принимает решение о санкционировании Программы деятельности Кабинета Министров."

question: "Какие права принадлежат Верховной Раде по вопросам утверждения кандидатур на должности Головы Службы Безопасности Украины?"
answer: "Статья 105 Конституции Украины гласит, что Верховная Рада призывает Президента Украины кандидатуру на должность Головы Службы Безопасности Украины."

question: "Какие права принадлежат Верховной Раде по вопросам контроля за деятельностью Кабинета Министров?"
answer: "Статья 105 Конституции Украины устанавливает, что Верховная Рада осуществляет контроль за деятельностью Кабинета Министров в соответствии с данной Конституцией и законом."

question: "Какие права принадлежат Верховной Раде по вопросам признания войны?"
answer: "Статья 105 Конституции Украины устанавливает, что Верховная Рада принимает решение о объявлении войны по представлению Президента."

question: "Какие права принадлежат Верховной Раде по вопросам санкционирования мирных договоров?"
answer: "Статья 105 Конституции Украины устанавливает, что Верховная Рада принимает решение о санкционировании мира по представлению Президента."

question: "Какие права принадлежат Верховной Раде по вопросам одобрения использования Вооруженных Сил Украины и других воинских формирований в случае агрессии?"
answer: "Статья 105 Конституции Украины устанавливает, что Верховная Рада принимает решение о санкционировании использования Вооруженных Сил Украины и других воинских формирований в случае агрессии по представлению Президента."

question: "Какие права принадлежат Верховной Раде по вопросам утверждения программы экономического, научно-технического, социального и культурного развития?"
answer: "Статья 105 Конституции Украины устанавливает, что Верховная Рада принимает решение о санкционировании программ экономического, научно-технического, социального и культурного развития."

question: "Какие права принадлежат Верховной Раде по вопросам признания позиций Президента?"
answer: "Статья 105 Конституции Украины устанавливает, что Верховная Рада заслушивает ежегодные и внеочередные послания Президента о внутреннем и внешнем положении Украины."

question: "Какие права принадлежат Верховной Раде по вопросам утверждения закона об объявлении состояния войны?"
answer: "Статья 105 Конституции Украины устанавливает, что Верховная Рада принимает решение о объявлении состояния войны по представлению Президента."

question: "Какие права принадлежат Верховной Раде по вопросам утверждения закона об устранении Президента от должности?"
answer: "Статья 105 Конституции Украины гласит, что Верховная Рада рассматривает и принимает решение о санкционировании процедуры импичмента Президента."

question: "Какие права принадлежат Верховной Раде по вопросам утверждения закона об увольнении Премьер-министра?"
answer: "Статья 105 Конституции Украины гласит, что Верховная Рада принимает решение о санкционировании отставки Премьер-министра по представлению Президента."

question: "Какие права принадлежат Верховной Раде по вопросам утверждения закона об увольнении членов Кабинета Министров?"
answer: "Статья 105 Конституции Украины гласит, что Верховная Рада принимает решение о санкционировании отставки членов Кабинета Министров по представлению Президента."

question: "Какие права принадлежат Верховной Раде по вопросам утверждения закона об увольнении Головы Службы Безопасности?"
answer: "Статья 105 Конституции Украины гласит, что Верховная Рада принимает решение о санкционировании отставки Головы Службы Безопасности по представлению Президента."

question: "Какие права принадлежат Верховной Раде по вопросам утверждения закона об увольнении членов Кабинета Министров?"
answer: "Статья 105 Конституции Украины гласит, что Верховная Рада принимает решение о санкционировании отставки членов Кабинета Министров по представлению Президента."

question: "Какие права принадлежат Верховной Раде по вопросам утверждения закона об увольнении Головы Службы Безопасности?"
answer: "Статья 105 Конституции Украины гласит, что Верховная Рада принимает решение о санкционировании отставки Головы Службы Безопасности по представлению Президента."

question: "Какие действия Верховной Рады Украины связаны с позиками от иностранных государств и международных финансовых организаций?"
answer: "15 статья Конституции Украины гласит, что Верховная Рада Украины имеет право одобрять позики Украина получает от иностранных государств, банков и международных финансовых организаций, не предусмотренных Государственным бюджетом Украины, а также контролировать их использование."

question: "Какие полномочия Верховной Рады Украины связаны с регламентами?"
answer: "15 статья Конституции Украины устанавливает, что Верховная Рада Украины приносит в жертву Регламент Верховной Рады Украины."

question: "Какие полномочия Верховной Рады Украины связаны с назначением и освобождением членов Рахункової палати?"
answer: "15 статья Конституции Украины устанавливает, что Верховная Рада Украины приносит в жертву членов Рахункової палати."

question: "Какие полномочия Верховной Рады Украины связаны с назначением и освобождением Уповноваженного Верховной Рады Украины по правам человека?"
answer: "15 статья Конституции Украины устанавливает, что Верховная Рада Украины приносит в жертву Уповноваженного Верховной Рады Украины по правам человека и его щорічних доповідей про стан дотримання та захисту прав і свобод людини в Україні."

question: "Какие полномочия Верховной Рады Украины связаны с назначением и освобождением Головы Національного банку?"
answer: "15 статья Конституции Украины устанавливает, что Верховная Рада Украины приносит в жертву Голову Національного банку України за поданням Президента України."

question: "Какие полномочия Верховной Рады Украины связаны с назначением и освобождением членов Національної ради по вопросам телебачення і радіомовлення?"
answer: "15 статья Конституции Украины устанавливает, что Верховная Рада Украины приносит в жертву половину складу Національної ради України з питань телебачення і радіомовлення."

question: "Какие полномочия Верховной Рады Украины связаны с назначением и освобождением членов Центральної виборчої комісії?"
answer: "15 статья Конституции Украины устанавливает, что Верховная Рада Украины приносит в жертву членів Центральної виборчої комісії за поданням Президента України."

question: "Какие полномочия Верховной Рады Украины связаны с утверждением структуры и численности Службы безопасности?"
answer: "15 статья Конституции Украины устанавливает, что Верховная Рада Украины затверджує загальною структуру, чисельність, визначення функцій Служби безпеки України."

question: "Какие полномочия Верховной Рады Украины связаны с предоставлением военной помощи другим государствам?"
answer: "15 статья Конституции Украины устанавливает, что Верховная Рада Украины схвалює рішення про надання військової допомоги іншим державам."

question: "Какие полномочия Верховной Рады Украины связаны с утверждением государственных символов?"
answer: "15 статья Конституции Украины устанавливает, что Верховная Рада України встановлює державні символи України."

question: "Какие полномочия Верховной Рады Украины связаны с согласием на назначение Генерального прокурора?"
answer: "15 статья Конституции Украины устанавливает, что Верховная Рада України надає згоду на призначення на посаду та звільнення з посади Президентом України Генерального прокурора."

question: "Какие полномочия Верховной Рады Украины связаны с назначением членов Конституционного Суда?"
answer: "15 статья Конституции Украины устанавливает, что Верховная Рада України приносит в жертву третину складу Конституційного Суду України."

question: "Какие полномочия Верховной Рады Украины связаны с утверждением перечня объектов права государственной собственности?"
answer: "15 статья Конституции Украины устанавливает, что Верховная Рада України затверджує протягом двох днів з моменту звернення Президента України указів про введення воєнного чи надзвичайного стану в Україні або в окремих її місцевостях, про загальну або часткову мобілізацію."

question: "Какие полномочия Верховной Рады Украины связаны с утверждением Конституции Автономной Республики Крым?"
answer: "15 статья Конституции Украины устанавливает, что Верховная Рада України затверджує законом Конституцію Автономної Республіки Крим, змін до неї."

question: "Какие полномочия Верховной Рады Украины определены в статье 86?"
answer: "Верховная Рада Украины имеет право принимать решения о созыве Государственной Думы, Совета Федерации или Парламента Республики Казахстан для обсуждения вопросов, связанных с конституционными изменениями в Украине (пункт 1 статьи 86)."

question: "Какие полномочия Верховной Рады Украины определены в статье 87?"
answer: "Верховная Рада Украины может рассмотреть вопрос о недоверии Кабинету Министров Украины, если это предложено Президентом Украины или не менее одной трети народных депутатов Украины (пункт 1 статьи 87)."

question: "Какие полномочия Верховной Рады Украины определены в статье 88?"
answer: "Верховная Рада Украины избирает и отзывает Голову Верховной Рады Украины, Первого заместителя и заместителей Головы Верховной Рады Украины (пункт 1 статьи 88)."

question: "Какие полномочия Верховной Рады Украины определены в статье 89?"
answer: "Верховная Рада Украины создает комитеты для законопроектной работы и подготовки вопросов, отнесенных к её полномочиям (пункт 1 статьи 89)."

question: "Какие полномочия Верховной Рады Украины определены в статье 90?"
answer: "Полномочия Верховной Рады Украины прекращаются в день открытия первого заседания Верховной Рады Украины нового созыва (пункт 1 статьи 90)."

question: "Какие действия могут привести к достроковому припинению повноважений Верховной Рады Украины?"
answer: "Статья 91 Конституции Украины гласит, что повноваження Верховной Рады Украины могут быть достроково припинены Президентом Украины после консультирования с Головой Верховной Рады Украины, его заместителями и главами депутатских фракций в Верховной Раде Украины."

question: "Как долго повноваженности Верховной Рады могут быть припинены после проведения позачерговых выборов?"
answer: "Статья 91 Конституции Украины устанавливает, что повноваженности Верховной Рады, избранной на позачерговые выборы, не могут быть припинены в течение одного года с момента ее избрания."

question: "Как долго Президент Украины может припинить повноваженности Верховной Рады Украины?"
answer: "Статья 91 Конституции Украины гласит, что повноваженности Верховной Рады Украины не могут быть припинены Президентом Украины в последние шесть месяцев ее полномочий."

question: "Какие законы и акты принимает Верховная Рада Украины?"
answer: "Статья 91 Конституции Украины устанавливает, что Верховная Рада Украины принимает законы, постановления и другие акты большинством более ее конституционного состава, за исключением случаев, предусмотренных данной Конституцией."

question: "Какие права и свободы людей регулируются законами Украины?"
answer: "Статья 92 Конституции Украины устанавливает, что права и свободы человека и гражданина, их гарантии; основные обязанности гражданина; громадянство, правосубъектность граждан, статус иностранных граждан и лиц без гражданства регулируются законами Украины."

question: "Какие вопросы социального обеспечения регулируются законами Украины?"
answer: "Статья 92 Конституции Украины устанавливает, что законы Украины включают основы социального обеспечения, формы и виды пенсионного обеспечения; засады регулювання праці і зайнятості, брака, семьи, охорони дитинства, материнства, батьківства; виховання, освіту, культури і охорони здоров'я; екологічної безпеки."

question: "Какие вопросы экономической деятельности регулируются законами Украины?"
answer: "Статья 92 Конституции Украины устанавливает, что законы Украины включают права коренных народов и национальных меньшинств; порядок применения языков; основы регулювання демографических и миграционных процессов."

question: "Какие вопросы судопроизводства регулируются законами Украины?"
answer: "Статья 92 Конституции Украины устанавливает, что законы Украины включают судоустройство, судопроизводство, статус судей; засади судової експертизи; організацію і діяльність прокуратури, нотаріату, органів досудового розслідування, органів виконання покарань; порядок виконання судових рішень; засади організації та діяльності адвокатури."

question: "Какие вопросы местного самоуправления регулируются законами Украины?"
answer: "Статья 92 Конституции Украины устанавливает, что законы Украины включают засади місцевого самоврядування."

question: "Какие вопросы национальной безопасности регулируются законами Украины?"
answer: "Статья 92 Конституции Украины устанавливает, что законы Украины включают основы національної безпеки, організацію Збройних Сил України і забезпечення громадського порядку."

question: "Какие вопросы военного и чрезвычайного положения регулируются законами Украины?"
answer: "Статья 92 Конституции Украины устанавливает, что законы Украины включают правовий режим воєнного і надзвичайного стану, зон надзвичайної екологічної ситуації."

question: "Какие вопросы организации и проведения выборов регулируются законами Украины?"
answer: "Статья 92 Конституции Украины устанавливает, что законы Украины включают організацію і порядок проведення виборів і референдумів."

question: "Какие вопросы Верховной Рады Украины регулируются законами Украины?"
answer: "Статья 92 Конституции Украины устанавливает, что законы Украины включают організацію і порядок діяльності Верховної Ради України, статус народних депутатів України."

question: "Какие вопросы регулируются законами Украины согласно статье 92?"
answer: "1) Державний бюджет України і бюджетна система України; система оподаткування, податки і збори; засади створення і функціонування фінансового, грошового, кредитного та інвестиційного ринків; статус національної валюти, а також статус іноземних валют на території України; порядок утворення і погашення державного внутрішнього і зовнішнього боргу; порядок випуску та обігу державних цінних паперів, їх види і типи; 2) порядок направлення підрозділів Збройних Сил України до інших держав; порядок допуску та умови перебування підрозділів збройних сил інших держав на території України; 3) одиниці ваги, міри і часу; порядок встановлення державних стандартів; 4) порядок використання і захисту державних символів; 5) державні нагороди; 6) військові звання, дипломатичні ранги та інші спеціальні звання; 7) державні свята; 8) порядок утворення і функціонування вільних та інших спеціальних зон, що мають економічний чи міграційний режим, відмінний від загального."

question: "Какое право в Верховной Раде Украины предусмотрено статьей 93?"
answer: "Право законодавчої ініціативи у Верховній Раді України належить Президентові України, народним депутатам України та Кабінету Міністрів України."

question: "Каким образом законопроекты, признанные Президентом Украины как неважные, рассматриваются Верховной Радой?"
answer: "Законопроекти, визначені Президентом України як невідкладні, розглядаються Верховною Радою України позачергово."

question: "Каким образом подписанты подписывают и опубликовывают закон согласно статье 94?"
answer: "Закон підписує Голова Верховної Ради України і невідкладно направляє його Президентові України. Президент України протягом п'ятнадцяти днів після отримання закону підписує його, беручи до виконання, та офіційно оприлюднює його або повертає закон зі своїми вмотивованими і сформульованими пропозиціями до Верховної Ради України для повторного розгляду. У разі якщо Президент України протягом встановленого строку не повернув закон для повторного розгляду, закон вважається схваленим Президентом України і має бути підписаний та офіційно оприлюднений. Якщо під час повторного розгляду закон буде знову прийнятий Верховною Радою України не менш як двома третинами від її конституційного складу, Президент України зобов'язаний його підписати та офіційно оприлюднити протягом десяти днів. У разі якщо Президент України не підписав такий закон, він невідкладно офіційно оприлюднюється Головою Верховної Ради України і опубліковується за його підписом."

question: "Какой срок имеет Президент Украины для подписания или возврата законопроекта согласно статье 94?"
answer: "Президент України протягом п'ятнадцяти днів після отримання закону підписує його, беручи до виконання, та офіційно оприлюднює його або повертає закон зі своїми вмотивованими і сформульованими пропозиціями до Верховної Ради України для повторного розгляду."

question: "Какой срок имеет Президент Украины для подписания или возврата закона, если он был признан неважным?"
answer: "У разі якщо Президент України протягом встановленого строку не повернув закон для повторного розгляду, закон вважається схваленим Президентом України і має бути підписаний та офіційно оприлюднений."

question: "Какой срок имеет Президент Украины для подписания закона после повторного рассмотрения?"
answer: "Якщо під час повторного розгляду закон буде знову прийнятий Верховною Радою України не менш як двома третинами від її конституційного складу, Президент України зобов'язаний його підписати та офіційно оприлюднити протягом десяти днів."

question: "Что происходит, если Президент Украины не подписывает закон после повторного рассмотрения?"
answer: "У разі якщо Президент України не підписав такий закон, він невідкладно офіційно оприлюднюється Головою Верховної Ради України і опубліковується за його підписом."

question: "Как долго после подписания и официального опубликования вступает закон в силу согласно статье 94?"
answer: "Закон набирає чинності через десять днів з дня його офіційного оприлюднення, якщо інше не передбачено самим законом, але не раніше дня його опублікування."

question: "Какую цель преследует держава в соответствии с статьей 95?"
answer: "Держава прагне до збалансованості бюджету України."

question: "Кто представляет Украину от имени государства?"
answer: "Президент Украины является главой государства и выступает от его имени согласно статье 102."

question: "Какие функции выполняет Президент Украины в отношении суверенитета и территориальной целостности страны?"
answer: "Президент Украины является гарантом державного суверенитета, териториальной целостности Украины, держит под контролем соблюдение Конституции Украины, права и свободы человека и гражданина согласно статье 102."

question: "Какой срок полномочий Президента Украины?"
answer: "Президент Украины избирается на пять лет согласно статье 103."

question: "Кто имеет право голоса для участия в выборах Президента Украины?"
answer: "Граждани Украины, достигшие три十五周岁的男性工人，基于从文本中提取问题的方法来分析《乌克兰宪法》。你的目标是提出尽可能多的问题，以详细和全面地解释每一条款的内容。

要求：
- 问题必须清晰且法律上正确。
- 回答必须精确，并仅基于《乌克兰宪法》中的规范性条款。
- 问题与回答之间应有逻辑联系。
- 采用正式的法律风格，无主观意见。
- 不生成没有数据的问题。
- 根据可靠的宪法法源纠正任何不准确性。

格式：
question: "问题"
answer: "答案"

示例：
文本：根据《乌克兰宪法》第5条，主权的持有者是人民。确立宪法秩序的权利仅属于人民。
结果：
question: "谁是主权的持有者？"
answer: "根据《乌克兰宪法》第5条，主权的持有者是人民。"
question: "谁拥有确立宪法秩序的权利？"
answer: "根据《乌克兰宪法》第3条，确立宪法秩序的权利仅属于人民。"

文本：关于向乌克兰最高拉达提交国家预算执行报告并公布的规定。
宪法条款：
文章98
对国家预算资金流入和使用情况的监督代表乌克兰最高拉达进行，并由审计院执行。
审计院的组织、职权及其活动程序由法律规定。

文章99
乌克兰货币单位是格里夫纳。确保货币单位稳定性的基本职能属于国家中央银行——国家银行。

文章100
国家银行理事会制定货币政策的基本原则并监督其实施。
国家银行理事会的权利地位由法律确定。

文章101
人民权利和自由的宪法性保障由乌克兰最高拉达授权的机构执行。

第五部分

总统

文章102
乌克兰总统是国家首脑，代表国家。
乌克兰总统是国家主权、领土完整、遵守《乌克兰宪法》以及保护人权和公民自由的保证人。
乌克兰总统是保证国家战略方向实现乌克兰加入欧洲联盟及北大西洋公约组织的保证人。

文章103
乌克兰总统由乌克兰人民通过普选制、秘密投票选举产生，任期五年。
成为乌克兰总统的人必须是年满三十五岁的乌克兰公民，拥有选举权，并在选举前十年内一直居住在乌克兰。同一人不能连续两次以上担任总统。
总统不得兼任其他代表职务或政府机关的职位，也不得从事任何有偿职业或企业活动，以及成为企业的管理机构或监督委员会成员。
总统任期届满后五年的最后一个星期日举行总统选举。如果总统任期提前终止，则应在总统任期结束前九十天内举行总统选举。
总统选举的具体程序由法律规定。

文章104
新当选的总统在官方宣布选举结果后的三十天内就职，并在乌克兰最高拉达的一次特别会议上宣誓就任。
总统就职典礼由宪法法院院长主持。总统宣誓如下：
“我（姓名和姓氏），人民选出的总统，为担任这一崇高的职位，庄严地向国家宣誓：我将尽一切努力保卫乌克兰的主权与独立，关心祖国的利益和发展，维护公民的权利和自由，遵守《乌克兰宪法》和法律，履行自己的职责以满足所有同胞的利益，提高乌克兰在世界上的声誉。”
通过非定期选举当选的总统应在官方宣布选举结果后的五天内宣誓就职。

文章105
总统享有以下权利：
question: "谁代表国家并担任国家首脑？"
answer: "根据《乌克兰宪法》第102条，乌克兰总统是国家首脑，并代表国家。"

question: "总统在哪些方面保证国家主权和领土完整？"
answer: "根据《乌克兰宪法》第102条，总统保证国家主权、领土完整以及遵守《乌克兰宪法》，保护人权和公民自由。"

question: "总统的任期是多久？"
answer: "根据《乌克兰宪法》第103条，总统由人民选举产生，任期为五年。"

question: "谁有资格成为乌克兰总统候选人？"
answer: "根据《乌克兰宪法》第103条，成为乌克兰总统的人必须年满三十五岁、拥有选举权，并在选举前十年内一直居住在乌克兰。"

question: "同一人能否连续两次以上担任总统职务？"
answer: "根据《乌克兰宪法》第103条，同一人不能连续两次以上担任总统职务。"

question: "总统是否可以兼任其他代表职务或政府机关的职位？"
answer: "根据《乌克兰宪法》第103条，总统不得兼任其他代表职务或政府机关的职位。"

question: "总统就职典礼由谁主持？"
answer: "根据《乌克兰宪法》第104条，总统就职典礼由宪法法院院长主持。"

question: "新当选的总统在多长时间内宣誓就任？"
answer: "根据《乌克兰宪法》第104条，新当选的总统应在官方宣布选举结果后的三十天内宣誓就任。"

question: "Какие действия Президента Украины обеспечивают державную независимость, национальную безопасность и правопорядок?"
answer: "Статья 105, пункт 1 Конституции Украины гласит: Президент України користується правом недоторканності на час виконання повноважень."

question: "Какие меры могут быть предприняты против лица, посягающего на честь и достоинство Президента Украины?"
answer: "Статья 105, пункт 2 Конституции Украины гласит: За посягання на честь і гідність Президента України винні особи притягаються до відповідальності на підставі закону."

question: "Какое звание Президента Украины охраняется законом и сохраняется за ним до конца жизни?"
answer: "Статья 105, пункт 3 Конституции Украины гласить: Звання Президента України охороняється законом і зберігається за ним довічно, якщо тільки Президент України не був усунений з поста в порядку імпічменту."

question: "Какие обязанности выполняет Президент Украины в сфере внешней политики?"
answer: "Статья 106, пункт 3 Конституции Украины гласит: Президент України представляє державу в міжнародних відносинах, здійснює керівництво зовнішньополітичною діяльністю держави, веде переговори та укладає міжнародні договори України."

question: "Какие решения может принимать Президент Украины относительно признания иностранных государств?"
answer: "Статья 106, пункт 4 Конституции Украины гласит: Президент України приймає рішення про визнання іноземних держав."

question: "Какие должности может назначить Президент Украины главами дипломатических представительств?"
answer: "Статья 106, пункт 5 Конституции Украины гласит: Президент України призначає та звільняє глав дипломатичних представництв України в інших державах і при міжнародних організаціях; приймає вірчі і відкличні грамоти дипломатичних представників іноземних держав."

question: "Какие референдумы может проводить Президент Украины?"
answer: "Статья 106, пункт 6 Конституции Украины гласит: Президент України призначає всеукраїнський референдум щодо змін Конституції України відповідно до статті 156 цієї Конституції, проголошує всеукраїнський референдум за народною ініціативою."

question: "Какие выборы может призывать Президент Украины к проведению?"
answer: "Статья 106, пункт 7 Конституции Украины гласит: Президент України призначає позачергові вибори до Верховної Ради України у строки, встановлені цією Конституцією."

question: "Какие полномочия может прекратить Президент Украины?"
answer: "Статья 106, пункт 8 Конституции Украины гласит: Президент України припиняє повноваження Верховної Ради України у випадках, передбачених цією Конституцією."

question: "Какие поданные может вносить Президент Украины в Верховную Раду?"
answer: "Статья 106, пункт 9 Конституции Украины гласит: Президент України вносить за пропозицією коаліції депутатських фракцій у Верховній Раді України, сформованої відповідно до статті 83 Конституції України, подання про призначення Верховною Радою України Прем'єр-міністра України в строк не пізніше ніж на п'ятнадцятий день після одержання такої пропозиції."

question: "Какие министры может назначить Президент Украины?"
answer: "Статья 106, пункт 10 Конституции Украины гласит: Президент України вносить до Верховної Ради України подання про призначення Міністра оборони України, Міністра закордонних справ України."

question: "Какие должности может назначать Президент Украины с согласия Верховной Рады?"
answer: "Статья 106, пункт 11 Конституции Украины гласит: Президент України призначає на посаду та звільняє з посад за згодою Верховної Ради України Генерального прокурора."

question: "Какие члены состава Рады Нацбанка может назначать Президент Украины?"
answer: "Статья 106, пункт 12 Конституции Украины гласит: Президент України призначає на посади та звільняє з посад половину складу Ради Національного банку України."

question: "Какие члены состава Нацрады может назначать Президент Украины?"
answer: "Статья 106, пункт 13 Конституции Украины гласит: Президент України призначає на посади та звільняє з посад половину складу Національної ради України з питань телебачення і радіомовлення."

question: "Какие поданные может вносить Президент Украины относительно Головы Службы Безопасности?"
answer: "Статья 106, пункт 14 Конституции Украины гласит: Президент України вносить до Верховної Ради України подання про призначення на посаду та звільнення з посад Голови Служби безпеки України."

question: "Какие акты Кабинета Министров может остановить Президент Украины?"
answer: "Статья 106, пункт 15 Конституции Украины гласит: Президент України зупиняє виконання відповідних актів Кабінету Министрів України, якщо вони порушують конституційні принципи або закон."

question: "Какие решения может принимать Президент Украины относительно мобилизации и военного положения?"
answer: "Статья 106, пункт 20 Конституции Украины гласит: Президент України приймає відповідно до закону рішення про загальну або часткову мобілізацію та введення воєнного стану в Україні або в окремих її місцевостях у разі загрози нападу, небезпеки державної незалежності України."

question: "Какие действия могут привести к прекращению полномочий Президента Украины?"
answer: "Полномочия Президента України припиняються достроково в случае відставки, неспроможності виконувати свои повноваження за станом здоров'я, усунення з поста в порядку імпичменту или смерти. (Статья 108)"

question: "Какие полномочия Президента Украины связаны с приходом к власти нового президента?"
answer: "Президент України выполняет свои полномочия относительно вступления на пост новообраного Президента Украины. (Статья 108)"

question: "Каков порядок утверждения вакансии Президента Украины?"
answer: "Відставка Президента України набуває чинності з моменту проголошення ним особисто заяви про відставку на засіданні Верховної Ради України. (Статья 109)"

question: "Как определяется неспособность Президента Украины к выполнению своих полномочий?"
answer: "Неспроможність виконання Президентом Україны своїх повноважень за станом здоров'я має бути встановлена на засіданні Верховної Ради України і підтверджена рішенням, прийнятим більшістю від її конституційного складу на підставі письмового подання Верховного Суду - за зверненням Верховної Ради України, і медичного висновку. (Статья 110)"

question: "Какой орган принимает решение о прекращении полномочий Президента Украины по состоянию здоровья?"
answer: "Рішення про усунення Президента України з поста Верховною Радою України. (Статья 110)"

question: "Какой орган может инициировать процесс импичмента Президента Украины?"
answer: "Верховная Рада України имеет право инициировать процесс усунения Президента с поста в порядке импичмента. (Статья 111)"

question: "Какой орган рассматривает вопрос о прекращении полномочий Президента Украины из-за состояния здоровья?"
answer: "Верховная Рада України рассматривает вопрос о неспособности Президента к выполнению своих полномочий за состояние здоровья. (Статья 110)"

question: "Какой орган выносит окончательное решение о прекращении полномочий Президента Украины?"
answer: "Рішення про усунення Президента України з поста Верховною Радою України. (Статья 111)"

question: "Какой орган проводит расследование в случае импичмента Президента Украины?"
answer: "Верховный Суд України выносит письменное заключение по вопросу о прекращении полномочий Президента из-за состояния здоровья. (Статья 110)"

question: "Какой орган координирует и контролирует деятельность органов исполнительной власти в сфере национальной безопасности и обороны?"
answer: "Рада національної безпеки і оборони України координує і контролює діяльність органів виконавчої влади у сфері національної безпеки і оборони. (Статья 107)"

question: "Кто является главой Рады національної безпеки і оборони України?"
answer: "Головою Ради національної безпеки і оборони України є Президент України. (Статья 107)"

question: "Какой орган принимает решения, вводимые в действие указами Президента Украины?"
answer: "Рішення Ради національної безпеки і оборони України вводяться в дію указами Президента України. (Статья 107)"

question: "Каковы функции и компетенция Рады національної безпеки і оборони України?"
answer: "Компетенція та функції Ради національної безпеки і оборони України визначаються законом. (Статья 107)"

question: "Какие действия могут привести к усунению Президента Украины из должности в порядке импичмента?"
answer: "Украине может быть усечена пост президента Верховной Радой Украины в порядке импичмента в случае совершения державной измены или иного преступления согласно статье 112 Конституции Украины."

question: "Какие действия Верховной Рады Украины могут инициировать процесс усечения Президента?"
answer: "Инициация процесса усечения президента Верховная Рада Украины может инициировать большинством от конституционного состава Верховной Рады Украины согласно статье 112 Конституции Украины."

question: "Какой орган создается Верховной Радой Украины для расследования дела импичмента Президента?"
answer: "Верховная Рада Украины создаёт специальную временную следственную комиссию, в состав которой включаются специальный прокурор и специальные следователи согласно статье 112 Конституции Украины."

question: "Какие вопросы рассматриваются на заседании Верховной Рады Украины по результатам расследования импичмента Президента?"
answer: "Верховная Рада Украины рассматривает выводы и предложения временной следственной комиссии согласно статье 112 Конституции Украины."

question: "Какое решение принимает Верховная Рада Украины после рассмотрения дела импичмента Президента?"
answer: "Верховная Рада Украины призывает к звинувачению Президента Украины двумя третями от её конституционного состава согласно статье 112 Конституции Украины."

question: "Какое решение принимает Верховная Рада Украины для усечения Президента из должности?"
answer: "Верховная Рада Украины принимает решение о усечении Президента из должности трёх четвертями от её конституционного состава после проверки дела Конституционным Судом Украины и получения его заключения согласно статье 112 Конституции Украины."

question: "Какое решение принимает Верховная Рада Украины в случае дострочного прекращения полномочий Президента?"
answer: "Верховная Рада Украины назначает исполняющим обязанности президента Главу Верховной Рады Украины согласно статье 112 Конституции Украины."

question: "Какие функции исполняет Глава Верховной Рады Украины во время исполнения обязанностей Президента?"
answer: "Во время исполнения обязанностей президента Глава Верховная Рада Украины не может осуществлять полномочия, предусмотренные пунктами 2, 6-8, 10-13, 22, 24, 25, 27, 28 статьи 106 Конституции Украины согласно статье 112 Конституции Украины."

question: "Какой орган является верховным органом в системе органов исполнительной власти?"
answer: "Кабинет Министров Украины является верховным органом в системе органов исполнительной власти согласно статье 113 Конституции Украины."

question: "Какой орган Кабинета Министров Украины отвечает перед Президентом Украины и Верховной Радой Украины?"
answer: "Кабинет Министров Украины отвечает перед Президентом Украины и Верховной Радой Украины согласно статье 113 Конституции Украины."

question: "Каковы основные принципы деятельности Кабинета Министров Украины?"
answer: "Кабинет Министров Украины руководствуется Конституцией и законами Украины, указами Президента Украины и постановлениями Верховной Рады Украины, при принятии которых соблюдаются Конституция и законы Украины согласно статье 113 Конституции Украины."

question: "Какие члены Кабинета Министров Украины прилагаются?"
answer: "В состав Кабинета Министров Украины входят Премьер-министр Украины, Первый вице-премьер-министр, вице-премьер-министры и министры согласно статье 114 Конституции Украины."

question: "Какой член Кабинета Министров Украины назначается Верховной Радой Украины?"
answer: "Премьер-министр Украины назначается Верховной Радой Украины по представлению Президента Украины согласно статье 114 Конституции Украины."

question: "Какое условие должно быть выполнено для подачи кандидатуры на должность Премьер-министра Украины?"
answer: "Кандидатуру для назначения на пост Премьер-министра Украины вносит Президент Украины за предложение коалиции депутатских фракций Верховной Рады Украины, сформированной согласно статье 83 Конституции Украины, или депутатской фракции, входящей в состав которой находится большинство народных депутатов Украины от конституционного состава Верховной Рады Украины согласно статье 114 Конституции Украины."

question: "Какие министры назначаются Верховной Радой Украины?"
answer: "Верховная Рада Украины назначает Министра обороны Украины и Министра иностранных дел Украины, а остальных членов Кабинета Министров Украины назначает Премьер-министр Украины согласно статье 114 Конституции Украины."

question: "Какие повноваженности имеет Кабинет Министров Украины перед новообраной Верховной Радой?"
answer: "Согласно статье 115 Конституции Украины, Кабинет Министров Украины складывает повновержения перед новообраной Верховной Радой."

question: "Какие права имеют Премьер-министр и другие члены Кабинета Министров Украины относительно Верховной Рады?"
answer: "Согласно статье 115 Конституции Украины, Премьер-министр и другие члены Кабинета Министров Украины имеют право заявить Верховной Раде Украины о своей отставке."

question: "Что происходит при внесении Верховной Радой Украины резолюции недоверия Кабинету Министров?"
answer: "Согласно статье 115 Конституции Украины, внесение Верховной Радой Украины резолюции недоверия Кабинету Министров имеет наследством отставку всего состава Кабинета Министров."

question: "Какие функции выполняет Кабинет Министров Украины?"
answer: "Согласно статье 116 Конституции Украины, Кабинет Министров Украины обеспечивает державный суверенитет и экономическую самостоятельность Украины, осуществляет внутреннюю и внешнюю политику государства, включая выполнение Конституции и законов Украины, а также актов Президента Украины."

question: "Какие обязанности по финансовому управлению выполняет Кабинет Министров Украины?"
answer: "Согласно пункту 3 статьи 116 Конституции Украины, Кабинет Министров Украины обеспечивает проведение финансовой, ценовой, инвестиционной и податочной политики; политики в сферах занятости населения, социального защиты, образования, науки и культуры, охраны природы, экологической безопасности и использования природных ресурсов."

question: "Какие программы Кабинет Министров Украины должен разрабатывать и осуществлять?"
answer: "Согласно пункту 4 статьи 116 Конституции Украины, Кабинет Министров Украины разрабатывает и осуществляет общегосударственные программы экономического, научно-технического, социального и культурного развития Украины."

question: "Какие меры по обеспечению оборонной и национальной безопасности должен принимать Кабинет Министров Украины?"
answer: "Согласно пункту 7 статьи 116 Конституции Украины, Кабинет Министров Украины принимает меры по обеспечению обороноспособности и национальной безопасности Украины, а также поддержанию общественного порядка и борьбе с преступностью."

question: "Какие функции выполняет Кабинет Министров Украины в области внешнеэкономической деятельности?"
answer: "Согласно пункту 8 статьи 116 Конституции Украины, Кабинет Министров Украины организует и обеспечивает осуществление внешнеэкономической деятельности Украины, таможенной службы."

question: "Какие функции выполняет Кабинет Министров Украины в отношении других органов исполнительной власти?"
answer: "Согласно пункту 9 статьи 116 Конституции Украины, Кабинет Министров Украины направляет и координирует работу министерств и других органов исполнительной власти."

question: "Какие меры по управлению государственной собственностью выполняет Кабинет Министров Украины?"
answer: "Согласно пункту 5 статьи 116 Конституции Украины, Кабинет Министров Украины обеспечивает равные условия развития всех форм собственности и осуществляет управление объектами государственной собственности в соответствии с законом."

question: "Какие права имеет Премьер-министр относительно центральных органов исполнительной власти?"
answer: "Согласно пункту 9-2 статьи 116 Конституции Украины, Премьер-министр призывает на посты и освобождает от должностей руководителей центральных органов исполнительной власти, которые не являются членами Кабинета Министров."

question: "Какие акты может издавать Кабинет Министров Украины?"
answer: "Согласно статье 117 Конституции Украины, Кабинет Министров Украины в пределах своей компетенции издает постановления и распоряжения, которые являются обязательными для выполнения."

question: "Какие акты подлежат регистрации?"
answer: "Согласно статье 117 Конституции Украины, нормативные правовые акты Кабинета Министров Украины, министерств и других центральных органов исполнительной власти подлежат регистрации в порядке, установленном законом."

question: "Какую функцию выполняют местные государственные органы?"
answer: "Согласно статье 118 Конституции Украины, в области и районах, городах Киеве и Севастополе исполнительную власть осуществляют местные государственные органы."

question: Какой статус имеет Севастополь согласно предоставленному тексту?
answer: Севастополь имеет особый статус с местными державными администрациями, что определено в тексте. (Статья 119)

question: Как формируется состав местных державных администраций?
answer: Состав местных державных администраций формирует голова местной державной администрации. (Статья 119)

question: Кто призывает и освобождает голову местной державной администрации от должности?
answer: Голову местной державной администрации призывает на должность и освобождает от должности Президент Украины по представлению Кабинета Министров Украины. (Статья 119)

question: Перед кем головы местных державных администраций отчитываются и подотчетны?
answer: Головы местных державных администраций при выполнении своих полномочий отвечают перед Президентом Украины и Кабинетом Министров Украины, отчитываются и подотчетны органам исполнительной власти высшего уровня. (Статья 119)

question: Каковы обязанности местных державных администраций?
answer: Местные державные администрации на соответствующей территории обеспечивают выполнение Конституции и законов Украины, актов Президента Украины, Кабинета Министров Украины, других органов исполнительной власти; поддержание законности и правопорядка; соблюдение прав и свобод граждан; выполнение государственных и региональных программ социально-экономического и культурного развития, программ охраны окружающей среды, а также в местах компактного проживания коренных народов и национальных меньшинств - программ их национально-культурного развития; подготовку и выполнение соответствующих областных и районных бюджетов; представление отчета о выполнении соответствующих бюджетов и программ; взаимодействие с органами местного самоуправления. (Статья 119)

question: Какое ограничение установлено для членов Кабинета Министров Украины, керунаков центральных и местных органов исполнительной власти?
answer: Члены Кабинета Министров Украины, руководители центральных и местных органов исполнительной власти не имеют права совмещать свою служебную деятельность с другой работой (кроме преподавательской, научной и творческой работы в свободное время), входить в состав кадрового или наблюдательного совета предприятия или организации, которое имеет за цель получение прибыли. (Статья 120)

question: Каковы основные принципы правосудия в Украине?
answer: Правосудие в Украине осуществляют только суды. Делегирование функций судей другим органам или должностным лицам не допускается. Юрисдикция судов распространяется на любой юридический спор и любое криминальное обвинение. В предусмотренных законом случаях суды рассматривают также другие дела. Закон может установить обязательный досудебный порядок урегулирования спора. (Статья 124)

question: "Как определяется носитель суверенитета согласно Конституции Украины?"
answer: "Согласно статье 5 Конституции Украины, носителем суверенитета является народ."

question: "Кто имеет право определения конституционного строя в Украине?"
answer: "3 статья Конституции гласит: Право определять конституционный строй принадлежит исключительно народу."

---

question: "Каковы принципы организации судоустройства в Украине по согласию с Конституцией?"
answer: "Судоустройство в Украине организуется на основе принципов территориальности и специализации, что определено статьей 125."

question: "Какие органы создают, реорганизуют и ликвидируют суды согласно Конституции Украины?"
answer: "Суды создаются, реорганизуются и ликвидируются законом, проект которого вносит Президент Украины после консультаций с Вищою радою правосуддя (статья 125)."

question: "Какое самое высокое судебное учреждение в Украине?"
answer: "Верховный Суд является самым высоким судом в системе судоустройства Украины (статья 125)."

---

question: "Какие суды могут действовать в Украине согласно Конституции?"
answer: "Кроме Верховного Суда, могут действовать также административные суды и виочные специализированные суды (статья 125)."

---

question: "Как обеспечивается независимость и недотрагиваемость судей в Украине?"
answer: "Независимость и недотрагиваемость судей гарантируются Конституцией и законами Украины, что предусмотрено статьей 126."

question: "Какие действия против судьи запрещены согласно статье 126?"
answer: "Влияние на судью в любом виде запрещается (пункт 2 статьи 126)."

---

question: "Что происходит с судьей при достижении им возраста шестидесяти пяти лет согласно статье 127?"
answer: "Повновластія судді припиняется в случае досягнения суддєю шістдесяти п'яти років (пункт 1 статьи 127)."

---

question: "Какие требования предъявляются к лицам, которые могут быть назначены на должность судьи?"
answer: "На посаду суддю может быть призначений громадянин України, не молодший тридцяти та не старший шістдесяти п'яти років, який має вищу юридичну освіту і стаж професійної діяльності у сфері права щонайменше п'ять років (пункт 4 статьи 127)."

question: "Какие дополнительные требования могут быть установлены для судей специализированных судов?"
answer: "Для суддів спеціалізованих судів відповідно до закону можуть бути встановлені інші вимоги щодо освіти та стажу професійної діяльності (пункт 5 статьи 127)."

question: "Какое решение принимает Президент Украины при назначении судей?"
answer: "Президент України призводить на посаду суддю за поданням Вищої ради правосуддя (статья 128)."

question: Как происходит призначення судді на посаду за конкурсу?
answer: Суддю здійснюють признати на посаду за конкурсом, крім випадків, визначених законом (статья 129 Конституції України).

question: Кому передається подання про призначення судді на посаду?
answer: Подання про призначення судді на посаду передається Вищою радою правосуддя (статья 129 Конституції України).

question: Кому відповідає суддя під час здійснення правосуддя?
answer: Суддя, здійснюючи правосуддя, є незалежним та керується верховенством права (статья 129 Конституції України).

question: Які основні засади судочинства визначені в статті 129 Конституції України?
answer: Основними засадами судочинства є рівність усіх учасників судового процесу перед законом і судом, забезпечення доведеності вини, змагальність сторін та свобода в наданні ними суду своїх доказів і у доведенні перед судом їх переконливості, підтримання публічного обвинувачення в суді прокурором, забезпечення обвинуваченому права на захист, гласність судового процесу та його повне фіксування технічними засобами, розумні строки розгляду справи судом, забезпечення права на апеляційний перегляд справи та у визначених законом випадках - на касаційне оскарження судового рішення (статья 129 Конституції України).

question: Яким чином виконуються рішення суду?
answer: Суд ухвалює рішення іменем України. Рішення є обов'язковим до виконання (статья 129-1 Конституції України).

question: Як забезпечуються фінансування та умови для функціонування судів?
answer: Держава забезпечує фінансування та належні умови для функціонування судів і діяльності суддів. У Державному бюджеті України окремо визначаються видатки на утримання судів з урахуванням пропозицій Вищої ради правосуддя (статья 130 Конституції України).

question: Яким чином забезпечуються професійні інтереси суддів?
answer: Для захисту професійних інтересів суддів та вирішення питань внутрішньої діяльності судів відповідно до закону діє суддівське самоврядування (статья 130-1 Конституції України).

question: Як складається Вища рада правосуддя?
answer: Вища рада правосуддя складається з двадцяти одного члена, з яких десятьох - обирає з'їзд суддів України з числа суддів чи суддів у відставці, двох - призначає Президент України, двох - обирає Верховна Рада України, двох - обирає з'їзд адвокатів України, двох - обирає всеукраїнська конференція прокурорів, двох - обирає з'їзд представників юридичних вищих навчальних закладів та наукових установ (статья 131 Конституції України).

question: Які повноваження має Вища рада правосуддя?
answer: Вища рада правосуддя має вносити подання про призначення судді на посаду, ухвалювати рішення стосовно порушення суддею чи прокурором вимог щодо несумісності, розглядає скарги на рішення відповідного органу про притягнення до дисциплінарної відповідальності судді чи прокурора, ухвалювати рішення про звільнення судді з посади, надавати згоду на затримання судді чи утримання його під вартою, ухвалювати рішення про тимчасове відсторонення судді від здійснення правосуддя, вживає заходів щодо забезпечення незалежності суддів, ухвалювати рішення про переведення судді з одного суду до іншого (статья 131 Конституції України).

question: Як довго може обіймати посаду член Вищої ради правосуддя?
answer: Срок повноважень обраних (призначених) членів Вищої ради правосуддя становить чотири роки. Одна й та ж особа не може обіймати посаду члена Вищої ради правосуддя два строки поспіль (статья 131 Конституції України).

question: Чому член Вищої ради правосуддя не може належати?
answer: Член Вищої ради правосуддя не може належати до політичних партій, профспілок (статья 131 Конституції України).

question: "Какие основные принципы определяют териториальный устрій Украины согласно статье 132?"
answer: "Статья 132 Конституции гласит, что териториальный устрій Украины основан на засадах єдності та цілісності державної території, поєднання централізації і децентралізації у здійсненні державної влади, збалансованості і соціально-економічного розвитку регіонів, а також з урахуванням їх історичних, економічних, екологічних, географічних і демографічних особливостей, етнічних і культурних традицій."

question: "Какие элементы входят в систему административно-териториального устройства Украины согласно статье 133?"
answer: "Систему адміністративно-територіального устрою України складають Автономна Республіка Крим, області, райони, міста, райони в містах, селища і села."

question: "Какое особое положение относительно Украины упоминается в статье 132?"
answer: "Статья 132 Конституции указывает на то, что територіальний устрій України ґрунтується на засадах єдності та цілісності державної території."

question: "Какие регионы Украины упоминаются в статье 133?"
answer: "До складу України входять Автономна Республіка Крим, Вінницька, Волинська, Дніпропетровська, Донецька, Житомирська, Закарпатська, Запорізька, Івано-Франківська, Київська, Кіровоградська, Луганська, Львівська, Миколаївська, Одеська, Полтавська, Рівенська, Сумська, Тернопільська, Харківська, Херсонська, Хмельницька, Чернівецька, Черкаська, Чернігівська."

question: "Какова роль Автономной Республики Крим в административно-териториальном устройстве Украины?"
answer: "Автономна Республіка Крим упоминается как один из элементов системы адміністративно-територіального устрою України."

question: "Какой принцип определяет соотношение центральной и местной власти в териториальном устройстве Украины?"
answer: "Поєднання централізації і децентралізації у здійсненні державної влади является одним из принципов, определяющих соотношение центральной и местной власти в териториальном устройстве Украины."

question: "Какие факторы учитываются при определении административно-территориального устройства Украины?"
answer: "Збалансованості і соціально-економічного розвитку регіонів, а також з урахуванням їх історичних, економічних, екологічних, географічних і демографічних особливостей, етнічних і культурних традицій."

question: "Какой орган управления имеет право назначать Генерального прокурора согласно статтям 131-2 и 131-4?"
answer: "Генерального прокурора призначає на посаду Президент України згодою Верховної Ради України."

question: "Какова длительность полномочий Генерального прокурора согласно статтям 131-2 и 131-4?"
answer: "Дострокові повноваження Генерального прокурора становлять шість років."

question: "Какие ограничения связаны с повторным назначением Генерального прокурора согласно статтям 131-2 и 131-4?"
answer: "Одна й та ж особа не може обіймати посаду Генерального прокурора два строки поспіль."

question: "Какие территории имеют специальный статус согласно тексту?"
answer: "Львівська, Миколаївська, Одеська, Полтавська, Рівненська, Сумська, Тернопільська, Харківська, Херсонська, Хмельницька, Черкаська, Чернівецька, Чернігівська області, міста Київ та Севастополь."

question: "Какие особенности имеют міста Києв та Севастополь?"
answer: "Міста Київ та Севастополь мають спеціальний статус, який визначається законами України."

question: "Какова структура Розділу X Конституции Украины?"
answer: "Розділ X Конституції України вимірюєся двома статтями, які обговорюють Автоному́ну Республику Крим."

question: "Какое положение занимает Автономная Республика Крым по отношению к Украине?"
answer: "Стаття 134 Конституції України гласить, що Автономна Республіка Крим є невід'ємною складовою частиною України і вирішує питання, віднесені до її відання."

question: "Каков процесс принятия Конституции Автономной Республики Крыма?"
answer: "Стаття 135 Конституції України стверджує, що Конституцію Автономної Республіки Крим приймає Верховна Рада Автономної Республіки Крим та затверджує Верховна Рада України не менш як половиною від конституційного складу Верховної Ради України."

question: "Какие ограничения действуют на нормативные акты и решения Автономной Республики Крым?"
answer: "Стаття 135 Конституції України встановлює, що нормативно-правові акти Верховної Ради Автономної Республіки Крим та рішення Ради міністрів Автономної Республіки Крим не можуть суперечити Конституції і законам України та приймаються відповідно до Конституції України, законів України, актів Президента України і Кабінету Міністрів України."

question: "Каков состав представительного органа Автономной Республики Крым?"
answer: "Стаття 136 Конституції України визначає, що Верховна Рада Автономної Республіки Крим є представницьким органом Автономної Республіки Крим, депутати якої обираються на основі загального, рівного, прямого виборчого права шляхом таємного голосування."

question: "Каков срок полномочий Верховной Рады Автономной Республики Крым?"
answer: "Стаття 136 Конституції України встановлює, що срок повноважень Верховної Ради Автономної Республіки Крим становить п'ять років."

question: "Какие полномочия Верховной Рады Автономной Республики Крым?"
answer: "Стаття 136 Конституції України стверджує, що Верховна Рада Автономної Республіки Крим у межах своїх повноважень приймає рішення та постанови, які є обов'язковими до виконання в Автономній Республіці Крим."

question: "Как формируется и работает правительство Автономной Республики Крым?"
answer: "Стаття 136 Конституції України визначає, що урядом Автономної Республіки Крим є Рада міністрів Автономної Республіки Крим. Голова Ради міністрів Автономної Республіки Крим призначається на посаду та звільняється з посади Верховною Радою Автономної Республіки Крим за погодженням із Президентом України."

question: "Какова роль Президента Украины в отношении нормативных актов Верховной Рады Автономной Республики Крым?"
answer: "Стаття 137 Конституції України стверджує, що Президент України може зупинити дію нормативно-правових актів Верховної Ради Автономної Республіки Крим з мотиву невідповідності Конституції України та законам України."

question: "Какие сферы регулируются Автономной Республикой Крым?"
answer: "Стаття 137 Конституції України визначає, що Автономна Республіка Крим здійснює нормативне регулювання з питань сільського господарства і лісів, меліорації і кар'єрів, громадських робіт, ремесел та промислів; благодійництва; містобудування і житлового господарства; туризму, готельної справи, ярмарків; музеїв, бібліотек, театрів, інших закладів культури, історико-культурних заповідників; транспорту загального користування, автошляхів, водопроводів; мисливства, рибальства."

question: "Какие действия относятся к полномочиям Автономной Республики Крым согласно статье 138 Конституции Украины?"
answer: "Согласно статье 138 Конституции Украины, Автономная Республика Крым имеет следующие полномочия: призначення виборів депутатів Верховної Ради Автономної Республіки Крим, затвердження складу виборчої комісії Автономної Республіки Крим; організація та проведення місцевих референдумів; управління майном, що належить Автономній Республіці Крим; розроблення, затвердження та виконання бюджету Автономної Республіки Крим на основі єдиної податкової і бюджетної політики України; розроблення, затвердження та реалізація програм Автономної Республіки Крим з питань соціально-економічного та культурного розвитку, раціонального природокористування, охорони довкілля - відповідно до загальнодержавних програм; визнання статусу місцевостей як курортів; встановлення зон санітарної охорони курортів; участь у забезпеченні прав і свобод громадян, національної злагоди, сприяння охороні правопорядку та громадської безпеки; забезпечення функціонування і розвитку державної та національних мов і культур в Автономній Республіці Крим; охорона і використання пам'яток історії; участь у розробленні та реалізації державних програм повернення депортованих народів; ініціювання введення надзвичайного стану та встановлення зон надзвичайної екологічної ситуації в Автономній Республіці Крим або в окремих її місцевостях. Законами України Автономній Республіці Крим можуть бути делеговані також інші повноваження."

question: "Какое представительство Президента Украины действует в Автономной Республике Крым согласно статье 139 Конституции?"
answer: "Согласно статье 139 Конституции, в Автономній Республіці Крим действует Представництво Президента України, статус якого визначається законом України."

question: "Какое определение місцевого самоврядування содержится в статье 140 Конституции?"
answer: "Согласно статье 140 Конституции, місцеве самоврядування є правом територіальної громади - жителів села чи добровільного об'єднання у сільську громаду жителів кількох сіл, селища та міста - самостійно вирішувати питання місцевого значення в межах Конституції і законів України."

question: "Какие органы являются органами местного самоуправления согласно статье 140 Конституции?"
answer: "Согласно статье 140 Конституции, органами місцевого самоврядування є сільські, селищні, міські ради та їх виконавчі органи."

question: "Какой срок полномочий депутатов сельских, селений, городских, районных и областных советов согласно статье 141 Конституции?"
answer: "Согласно статье 141 Конституции, срок повноважень сільської, селищної, міської, районної, обласної ради, депутати яких обрані на чергових виборах, становить п'ять років."

question: Каким образом выбирается сельский, поселковый или городской голова?
answer: Согласно статье 140 Конституции Украины, сельский, поселковый или городской голова избираются путем тайного голосования.

question: Как долго действует повенчанство сельского, поселкового или городского головы?
answer: Согласно статье 140 Конституции Украины, срок повенчанства сельского, поселкового или городского головы, избранного на черговых выборах, составляет пять лет.

question: Когда проводятся черговые выборы сельских, поселковых, городских, районных и областных советов?
answer: Черговые выборы сельских, поселковых, городских, районных и областных советов проводятся в последнюю неделю октября пятого года повенчанства соответствующего совета (статья 140 Конституции Украины).

question: Какие основания материально-финансового обеспечения местного самоуправления?
answer: Материально-финансовая основа местного самоуправления составляет движимое и недвижимое имущество, доходы местных бюджетов, другие средства, земля, природные ресурсы, находящиеся в собственности территориальных громад сел, поселков, городов, районов в городах, а также объекты их совместной собственности, находящиеся в управлении районных и областных советов (статья 142 Конституции Украины).

question: Каким образом территориальные громады сел, поселков и городов могут управлять коммунальной собственностью?
answer: Территориальные громады сел, поселков и городов могут управлять имуществом, находящимся в коммунальной собственности, а также объединять на договорных началах объекты коммунальной собственности и средства бюджетов для выполнения совместных проектов или для совместного финансирования (утримания) коммунальных предприятий, организаций и учреждений, создавая для этого соответствующие органы и службы (статья 142 Конституции Украины).

question: Какую роль играет держава в формировании доходов местных бюджетов?
answer: Держава принимает участие в формировании доходов местных бюджетов, финансово поддерживает местное самоуправление и компенсирует органам местного самоуправления расходы, возникшие вследствие решений органов государственной власти (статья 142 Конституции Украины).

question: Какие права имеют территориальные громады сел, поселков и городов в отношении управления коммунальной собственностью?
answer: Территориальные громады сел, поселков и городов без прямого или косвенного участия органов местного самоуправления управляют имуществом, находящимся в коммунальной собственности; утверждают программы социально-экономического и культурного развития и контролируют их выполнение; утверждают бюджеты соответствующих административно-территориальных единиц и контролируют их выполнение; устанавливают местные налоги и сборы в соответствии с законом; проводят местные референдумы и реализуют их результаты; создают, реорганизуют или ликвидируют коммунальные предприятия, организации и учреждения, а также осуществляют контроль за их деятельностью (статья 143 Конституции Украины).

question: Какие обязанности выполняет областной совет в отношении социально-экономического и культурного развития?
answer: Областной совет утверждает программы социально-экономического и культурного развития соответствующих областей и контролирует их выполнение; утверждает областные бюджеты, которые формируются из средств государственного бюджета для распределения между территориальными громадами или для выполнения совместных проектов, а также из средств, привлеченных на договорных началах с местными бюджетами для реализации совместных социально-экономических и культурных программ, и контролирует их выполнение (статья 143 Конституции Украины).

question: Какие особые полномочия могут быть предоставлены органам местного самоуправления?
answer: Органам местного самоуправления могут предоставляться законом особые полномочия органов исполнительной власти (статья 143 Конституции Украины).

question: Какие меры принимает держава для финансирования выполнения полномочий органов местного самоуправления?
answer: Держава финансирует выполнение полномочий органов местного самоуправления в полном объеме за счет средств Государственного бюджета Украины или путем передачи органам местного самоуправления соответствующих объектов государственной собственности (статья 143 Конституции Украины).

question: "Какие органы принимают решения, которые являются обязательными для выполнения на соответствующей территории?"
answer: "Статья 144 Конституции Украины гласит, что органы местного самоуправления в рамках своих полномочий, предусмотренных законом, принимают решения, которые являются обязательными для выполнения на соответствующей территории."

question: "Каким образом оспариваются резолюции органов местного самоуправления, если они не соответствуют Конституции или законам Украины?"
answer: "Статья 144 Конституции Украины устанавливает, что решения органов местного самоуправления, основанные на мотивировке их невыполнения Конституции или законов Украины, приостанавливаются в установленном законом порядке с одновременным обращением в суд."

question: "Какие права местного самоуправления защищаются?"
answer: "Статья 145 Конституции Украины устанавливает, что права местного самоуправления защищаются в судебном порядке."

question: "Что определяет дата начала полномочий судьи Конституционного Суда Украины?"
answer: "Статья 148 Конституции Украины устанавливает, что судья Конституционного Суда Украины начинает исполнять свои обязанности с момента принятия присяги на специальном пленарном заседании Суда."

question: "Каковы требования к кандидатам на должность судьи Конституционного Суда Украины?"
answer: "Статья 148 Конституции Украины устанавливает, что кандидатом на должность судьи Конституционного Суда Украины должен быть гражданин Украины, владеющий государственным языком, достигший сорока лет, имеющий высшее юридическое образование и стаж профессиональной деятельности в сфере права не менее пятнадцати лет, обладающий высокими моральными качествами и являющимся правомиком с признанным уровнем компетентности. Он не может быть членом политической партии или профсоюза, участвовать в какой-либо политической деятельности, иметь депутатскую мандатную должность, занимать любую оплачиваемую должность кроме научной, преподавательской или творческой."

question: "Каковы ограничения для судей Конституционного Суда Украины?"
answer: "Статья 148 Конституции Украины устанавливает, что судья Конституционного Суда Украины не может быть членом политической партии или профсоюза, участвовать в какой-либо политической деятельности, иметь депутатскую мандатную должность, занимать любую оплачиваемую должность кроме научной, преподавательской или творческой."

question: "Каков срок полномочий судьи Конституционного Суда Украины?"
answer: "Статья 148 Конституции Украины устанавливает, что судья Конституционного Суда Украины призывается на девять лет без права повторной назначения."

question: "Какой порядок избрания председателя Конституционного Суда Украины?"
answer: "Статья 148 Конституции Украины устанавливает, что Конституционный Суд Украины на специальном пленарном заседании выбирает из своего состава Председателя путем тайного голосования только на один трёхлетний срок."

question: "Каковы гарантии независимости и недопустимости воздействия на судью Конституционного Суда Украины?"
answer: "Статья 149 Конституции Украины устанавливает, что независимость и недопустимость воздействия на судью Конституционного Суда Украины гарантируются Конституцией и законами Украины. Влияние на судью Конституционного Суда Украины любым способом запрещено."

question: "Каковы финансовые гарантии для деятельности Конституционного Суда Украины?"
answer: "Статья 148-1 Конституции Украины устанавливает, что государство обеспечивает финансирование и соответствующие условия для деятельности Конституционного Суда Украины. В государственном бюджете Украины отдельно определяются расходы на деятельность суда по предложениям его Председателя."

question: "Какие действия могут привести к прекращению полномочий судьи Конституционного Суда Украины?"
answer: "Статья 149-1 Конституции Украины устанавливает, что полномочия судьи Конституционного Суда Украины приостанавливаются в случае заключения срока его полномочий (пункт 1), достижения семидесяти лет (пункт 2), лишения гражданства Украины или получения гражданства другой страны (пункт 3), вступления в законную силу решения суда о признании безвозвратно отсутствующим, объявление мертвым, признание недееспособным или ограниченно дееспособным (пункт 4), вступления в законную силу обвинительного приговора за совершение преступления судьей (пункт 5) и смерти судьи Конституционного Суда Украины (пункт 6)."

question: "Какие основания могут послужить для освобождения судьи Конституционного Суда Украины от должности?"
answer: "Статья 149-1 Конституции Украины указывает на основания, по которым судью Конституционного Суда Украины могут освободить от должности: неспособность исполнять свои полномочия из-за состояния здоровья (пункт 1), нарушение требований о совместимости (пункт 2), совершение судьей существенного дисциплинарного проступка, грубого или систематического халатности в выполнении своих обязанностей, что является несовместимым с его статусом (пункт 3) и поданное им заявление о выходе на пенсию или освобождение от должности по собственному желанию (пункт 4)."

question: "Какие полномочия передаются Конституционному Суду Украины?"
answer: "Статья 150 Конституции Украины устанавливает, что полномочия Конституционного Суда Украины включают решение вопросов о соответствующести Конституции Украины (конституционности) законов и других правовых актов Верховной Рады Украины; актов Президента Украины; актов Кабинета Министров Украины; правовых актов Верховной Рады Автономной Республики Крым (пункт 1); официальное толкование Конституции Украины (пункт 2) и выполнение других полномочий, предусмотренных Конституцией Украины."

question: "Какие вопросы могут быть рассмотрены за конституционным обращением?"
answer: "Статья 150 Конституции Украины указывает на вопросы, которые рассматриваются по конституционному обращению: Президента Украины; не менее сорока пяти народных депутатов Украины; Верховного Суда; Уполномоченного Верховной Рады Украины по правам человека; Верховной Рады Автономной Республики Крым (пункт 3)."

question: "Какие вопросы может решить Конституционный Суд Украины при обращении Президента Украины или не менее сорока пяти народных депутатов Украины?"
answer: "Статья 151 Конституции Украины устанавливает, что Конституционный Суд Украины может дать заключение о соответствующести Конституции Украины действующих международных договоров Украины или тех международных договоров, которые вносятся в Верховную Раду Украины для предоставления согласия на их обязательность (пункт 1) и о соответствующести Конституции Украины вопросов, предлагаемых для всеукраинского референдума по инициативе граждан (пункт 2)."

question: "Какие вопросы может решить Конституционный Суд Украины при обращении Верховной Рады Украины?"
answer: "Статья 151 Конституции Украины указывает, что Конституционный Суд Украины может дать заключение о соблюдении конституционной процедуры расследования и рассмотрения дела об увольнении Президента Украины с поста в порядке импичмента (пункт 3)."

question: "Какие вопросы может решить Конституционный Суд Украины при обращении лица, считающего, что примененный в его деле закон противоречит Конституции?"
answer: "Статья 151-1 Конституции Украины устанавливает, что Конституционный Суд Украины может решить вопрос о соответствующести Конституции Украины (конституционности) закона Украины по конституционной жалобе лица, считающего, что примененный в его деле закон противоречит Конституции Украины."

question: "Какие действия могут быть предприняты после того, как все национальные юридические средства защиты исчерпаны?"
answer: "Статья 151-2 Конституции Украины гласит: Конституционная жалоба может быть подана в случае, если все другие национальные юридические средства защиты исчерпаны."

question: "Каков статус решений и выводов Конституционного Суда Украины?"
answer: "Статья 152 Конституции Украины устанавливает: Решения и выводы, утвержденные Конституционным Судом Украины, являются обязательными, окончательными и не могут быть оспорены."

question: "Какие акты признаются неконституционными по решению Конституционного Суда Украины?"
answer: "Статья 152 Конституции Украины устанавливает: Законы и другие акты признаются неконституционными полностью или в части, если они не соответствуют Конституции Украины или если была нарушена установленная Конституцией Украины процедура их рассмотрения, принятия или приобретения юридической силы."

question: "Каков срок действия решения Конституционного Суда Украины о неконституционности акта?"
answer: "Статья 152 Конституции Украины устанавливает: Материальная или моральная вредность, причиненная физическим или юридическим лицам актами и действиями, признанными неконституционными, компенсируется государством в установленном законом порядке."

question: "Каков порядок организации и деятельности Конституционного Суда Украины?"
answer: "Статья 153 Конституции Украины устанавливает: Порядок организации и деятельности Конституционного Суда Украины, статус судей Суда, основания и порядок обращения к Суду, процедура рассмотрения им дел и исполнение его решений определяются Конституцией Украины и законом."

question: "Какие законы могут вноситься до Верховной Рады Украины Президентом или не менее одной трети народных депутатов?"
answer: "Статья 154 Конституции Украины устанавливает: Законопроект о внесении изменений в Конституцию Украины может быть представлен до Верховной Рады Украины Президентом Украины или не менее одной трети народных депутатов Украины от конституционного состава Верховной Рады Украины."

question: "Какой минимальный порог голосования необходим для принятия законопроекта о внесении изменений в Конституцию, кроме разделов I, III и XIII?"
answer: "Статья 155 Конституции Украины устанавливает: Законопроект о внесении изменений в Конституцию Украины, кроме разделов I «Загальні засади», III «Вибори. Референдум» и XIII «Внесення змін до Конституції України», после предварительного одобрения большинством конституционного состава Верховной Рады Украины, считается принятым, если на следующей очередной сессии Верховной Рады Украины за него проголосовало не менее двух третей от конституционного состава Верховной Рады Украины."

question: "Какой минимальный порог голосования необходим для принятия законопроекта о внесении изменений в разделы I, III и XIII?"
answer: "Статья 156 Конституции Украины устанавливает: Законопроект о внесении изменений в разделы I «Загальні засади», III «Вибори. Референдум» і XIII «Внесення змін до Конституції України» подается до Верховной Рады Украины Президентом Украины или не менее двумя третями от конституционного состава Верховной Рады Украины и, при условии его принятия не менее двух третей от конституционного состава Верховной Рады Украины, утверждается всеукраинским референдумом, который назначается Президентом Украины. Повторное подanie законопроекта о внесении изменений в разделы I, III і XIII цієї Конституції з одного и того же вопроса возможно только к Верховной Раде Украины на следующем созыве."

question: "Какие изменения в Конституции Украины не допускаются?"
answer: "Статья 157 Конституции Украины устанавливает: Конституция Украины не может быть изменена, если изменения предполагают отмену или ограничение прав и свобод человека и гражданина или если они направлены на ликвидацию независимости или нарушение территориальной целостности Украины. Конституция Украины не может быть изменена в условиях военного или чрезвычайного состояния."

question: "Каков срок подачи повторного законопроекта о внесении изменений в Конституцию?"
answer: "Статья 158 Конституции Украины устанавливает: Законопроект о внесении изменений в Конституцию Украины, который рассматривался Верховной Радой Украины и не был принят, может быть подан к Верховной Раде Украины не ранее чем через год с момента приятия решения по этому законопроекту. Верховная Рада Украины в течение своих полномочий не может дважды изменять одни и те же положения Конституции Украины."

question: "Каков порядок рассмотрения законопроекта о внесении изменений в Конституцию, если Верховная Рада не приняла его?"
answer: "Статья 158 Конституции Украины устанавливает: Законопроект о внесении изменений в Конституцию Украины, который рассматривался Верховной Радой Украины и не был принят, может быть подан к Верховной Раде Украины не ранее чем через год с момента приятия решения по этому законопроекту."

question: "Какой день является державным святым согласно Конституции Украины?"
answer: "Статья 161 Конституции гласит, что День прийняття Конституції України є державним святом - Днем Конституції України."

question: "Какие законы и нормативные акты остаются в силе после вступления новой Конституции в действие?"
answer: "Статья 162 Конституции гласит, что закони та інші нормативні акти, прийняті до набуття чинності цією Конституцією, є чинними у частині, що не суперечить Конституції України."

question: "Какие мероприятия Верховная Рада Украины должна провести после принятия новой Конституции?"
answer: "Статья 163 Конституции гласит, что Верховна Рада України після прийняття Конституції України здійснює повноваження, передбачені цією Конституцією."

question: "Когда должны быть проведены очередные выборы в Верховную Раду Украины после принятия новой Конституции?"
answer: "Пункт 2 статьи 163 Конституции гласит, что Чергові вибори до Верховної Ради України проводяться у березні 1998 року."

question: "Когда должны быть проведены очередные выборы Президента Украины после принятия новой Конституции?"
answer: "Пункт 3 статьи 163 Конституции гласит, что Чергові вибори Президента України проводяться в останню неділю жовтня 1999 року."

question: "Какие указы может выдавать Президент Украины в течение первых трех лет после вступления Конституции в силу?"
answer: "Пункт 4 статьи 163 Конституции гласит, что Президент України протягом трьох років після набуття чинності Конституцією України має право видавати схвалені Кабінетом Міністрів України і скріплені підписом Прем'єр-міністра України укази з економічних питань, не врегульованих законами, з одночасним поданням відповідного законопроекту до Верховної Ради України в порядку, встановленому статтею 93 цієї Конституції."

question: "Каковы условия вступления указа Президента Украины в силу после подачи законопроекта Верховной Радой?"
answer: "Пункт 4 статьи 163 Конституции гласит, что такий указ Президента України вступає в дію, якщо протягом тридцяти календарних днів з дня подання законопроекту (за винятком днів міжсесійного періоду) Верховна Рада України не прийме закон або не відхилить поданий законопроект більшістю від її конституційного складу, і діє до набрання чинності законом, прийнятим Верховною Радою України з цих питань."

question: "Когда должен быть сформирован Кабинет Министров Украины после вступления новой Конституции в силу?"
answer: "Пункт 5 статьи 163 Конституции гласит, что Кабінет Міністрів України формується відповідно до цієї Конституції протягом трьох місяців після набуття нею чинності."

question: "Когда должен быть сформирован Конституционный Суд Украины после вступления новой Конституции в силу?"
answer: "Пункт 6 статьи 163 Конституции гласит, что Конституційний Суд України формується відповідно до цієї Конституції протягом трьох місяців після набуття нею чинності."

question: "Каковы обязанности Верховной Рады Украины до формирования Конституционного Суда?"
answer: "Пункт 6 статьи 163 Конституции гласит, что До створення Конституційного Суду України тлумачення законів здійснює Верховна Рада України."

question: "Каковы обязанности голов місцевих державних адміністрацій после вступления новой Конституции в силу?"
answer: "Пункт 7 статьи 163 Конституции гласит, что Голови місцевих державних адміністрацій після набуття чинності цією Конституцією набувають статусу голів місцевих державних адміністрацій згідно зі статтею 118 цієї Конституції, а після обрання голів відповідних рад складають повноваження голів цих рад."

question: "Каковы обязанности сельских, селевых, городских советов и их голов после вступления новой Конституции в силу?"
answer: "Пункт 8 статьи 163 Конституции гласит, что Сільські, селищні, міські ради та голови цих рад після набуття чинності Конституцією України здійснюють визначені нею повноваження до обрання нового складу цих рад у березні 1998 року."

question: "Каковы обязанности районных и областных советов, избранных до вступления новой Конституции в силу?"
answer: "Пункт 8 статьи 163 Конституции гласит, что Районні та обласні ради, обрані до набуття чинності цією Конституцією, здійснюють визначені нею повноваження до обрання нового складу цих рад у березні 1998 року."

question: "Каковы обязанности районных и городских советов по вопросам исполнительной власти после принятия новой Конституции?"
answer: "Пункт 10 статьи 163 Конституции гласит, что До прийняття законів, що визначають особливості здійснення виконавчої влади в містах."

question: "Как осуществляется виконавчая власть в містах Києві та Севастополі?"
answer: "Виконавчу владу в містах Києві та Севастополі здійснюють відповідні державні адміністрації, якщо врахувати статтю 118 Конституції України."

question: "Когда вводится в действие часть первая статьи 99?"
answer: "Частина перша статті 99 цієї Конституції вводиться в дію після введення національної грошової одиниці - гривні."

question: "Какие обязанности Верховного Суда и Вищеного арбитражного суда до формирования системы судов общей юрисдикции?"
answer: "Верховний Суд України і Вищий арбітражний суд України здійснюють свої повноваження відповідно до чинного законодавства України до сформування системи судів загальної юрисдикції в Україні відповідно до статті 125 цієї Конституції, але не довше ніж п'ять років."

question: "Каковы сроки продления полномочий судей до формирования системы судов общей юрисдикции?"
answer: "Судді всіх судів в Україні, обрані чи призначені до дня набуття чинності цією Конституцією, продовжують здійснювати свої повноваження згідно з чинним законодавством до закінчення строку, на який вони обрані чи призначені. Судді, повноваження яких закінчилися в день набуття чинності цією Конституцією, продовжують здійснювати свої повноваження протягом одного року."

question: "Какие меры ареста и содержания под стражей остаются в силе после введения новой Конституции?"
answer: "Протягом п'яти років після набуття чинності цією Конституцією зберігається існуючий порядок арешту, тримання під вартою і затримання осіб, підозрюваних у вчиненні злочину, а також порядок проведення огляду та обшуку житла або іншого володіння особи."

question: "Когда должны проводиться очередные выборы Верховной Рады Украины после возвращения положений Конституции от 28 июня 1996 года?"
answer: "Чергові вибори до Верховної Ради України після відновлення положень Конституції України в редакції від 28 червня 1996 року за Рішенням Конституційного Суду України від 30 вересня 2010 року N 20-рп/2010 ( v020p710-10 ) у справі про додержання процедури внесення змін до Конституції України проводяться в останню неділю жовтня 2012 року."

question: "Когда должны проводиться очередные выборы Президента Украины после возвращения положений Конституции от 28 июня 1996 года?"
answer: "Чергові вибори Президента України після відновлення положень Конституції України в редакції від 28 червня 1996 року за Рішенням Конституційного Суду України від 30 вересня 2010 року N 20-рп/2010 ( v020p710-10 ) у справі про додержання процедури внесення змін до Конституції України проводяться в останню неділю березня 2015 року."

question: "Какие действия осуществляются Верховной радой юстиции до образования Высшей ради правосудия?"
answer: "До утворення Вищої ради правосуддя її повноваження здійснює Вища рада юстиції. Вища рада правосуддя утворюється шляхом реорганізації Вищої ради юстиції."

question: "Каковы сроки для обраний (призначення) членов Высшей ради правосудия?"
answer: "До обрання (призначення) членів Вищої ради правосуддя цей орган діє у складі членів Вищої ради юстиції протягом строку їх повноважень, але які не можуть тривати довше, ніж до 30 квітня 2019 року. Обрання (призначення) членів Вищої ради правосуддя здійснюється не пізніше 30 квітня 2019 року."

question: "Каковы последствия невыполнения сроков для обраний (призначення) членов Высшей ради правосудия?"
answer: "До обрання (призначення) членів Вищої ради правосуддя цей орган діє у складі членів Вищої ради юстиції протягом строку їх повноважень, але які не можуть тривати довше, ніж до 30 квітня 2019 року. Обрання (призначення) членів Вищої ради правосуддя здійснюється не пізніше 30 квітня 2019 року."

question: "Каковы последствия для судей, призначенных на срок до пяти лет или избранных без срока?"
answer: "Порядок та вичерпні підстави оскарження рішення про звільнення судді за результатами такого оцінювання невідповідності судді займаній посаді за критеріями компетентності, професійної етики або доброчесності чи відмова судді від такого оцінювання є підставою для звільнення судді з посади. Порядок та вичерпні підстави оскарження рішення про звільнення судді за результатами такого оцінювання має бути визначений законом."

question: "Какие действия по оскаржению решения о звонении судьи за результатами оценки регламентируются законом?"
answer: "Согласно статье 5 Конституции Украины, оскаржение решений о звонении судьи за результаты оценки регламентируется законом."

question: "Какие особенности перевода судьи на другую должность в том же суде определяются законом?"
answer: "Согласно статье 5 Конституции Украины, особенности перевода судьи на другую должность в том же суде могут быть определены законом."

question: "Какие действия по увольнению судей, созданных до вступления в силу Закона Украины «О внесении изменений в Конституцию Украины (в части правосудия)», регламентируются законом?"
answer: "Согласно статье 5 Конституции Украины, судьи таких судов могут подать заявление о увольнении или заявление на участие в конкурсе на должность судьи в порядке, установленном законом."

question: "Какие действия по увольнению судей Конституционного Суда Украины регламентируются законом?"
answer: "Согласно статье 5 Конституции Украины, судьи Конституционного Суда Украины продолжают исполнять свои полномочия до признания их увольнения в порядке, установленном статьей 149-1 Конституции Украины, без права повторного назначения."

question: "Каковы ограничения на перевод судьи из одного суда в другой?"
answer: "Согласно статье 5 Конституции Украины, перевод судьи из одного суда в другой осуществляется Президентом Украины по представлению Вищего совета правосудия в течение двух лет."

question: "Каковы действия Президента Украины по увольнению судей до вступления в силу нового административно-территориального устройства Украины?"
answer: "Согласно статье 5 Конституции Украины, до введения нового административно-территориального устройства Украины согласно изменениям в Конституцию Украины относительно децентрализации власти, но не позднее 31 декабря 2017 года, создание, реорганизация и ликвидация судов осуществляются Президентом Украины на основании и в порядке, установленном законом."

question: "Какова процедура представления граждан в судах до вступления в силу Закона Украины «О внесении изменений в Конституцию Украины (в части правосудия)»?"
answer: "Согласно статье 5 Конституции Украины, представление граждан в судах в рамках дел, начатых до вступления в силу Закона Украины «О внесении изменений в Конституцию Украины (в части правосудия)», осуществляется по правилам, действовавшим до вступления этого закона в силу, до утверждения окончательных судебных решений, которые не подлежат обжалованию."

question: "Какова процедура представления органами государственной власти и местного самоуправления в судах после 1 января 2020 года?"
answer: "Согласно статье 5 Конституции Украины, представление органами государственной власти и местного самоуправления в судах осуществляется прокурорами или адвокатами с 1 января 2020 года."

question: "Каковы особенности представления граждан в Верховном Суде и судах кассационной инстанции после 1 января 2017 года?"
answer: "Согласно статье 5 Конституции Украины, представление граждан в Верховном Суде и судах кассационной инстанции осуществляется прокурорами или адвокатами с 1 января 2017 года."